<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="4cd460e2c71c2ffba346f4471ea0fa00" category="doc">Versión inicial de la carga de trabajo de los constructores</block>
  <block id="323dd81fcb961ffe9d54fa99152c0e51" category="paragraph">BlueXP Workload Factory for Builders simplifica el acceso y el consumo de versiones de software, eliminando la necesidad de herramientas o scripts personalizados. Le permite consumir versiones de software como clones instantáneos integrados con Perforce Helix Core como un espacio de trabajo conveniente para sus procesos de desarrollo, ahorrando tiempo y recursos.</block>
  <block id="5f9f7bdd8b86c6cc583afabbd903007c" category="paragraph">La versión inicial incluye la capacidad de administrar proyectos y espacios de trabajo, y automatizar acciones con Codebox. También puedes integrar Builders con Perforce Helix Core, para que puedas administrar diferentes versiones de cada proyecto y cambiar entre ellas rápidamente.</block>
  <block id="514f1fc0ac0ff6e4200d3637146367f1" category="doc">Terminología de permisos actualizada</block>
  <block id="962abee1b74c5d5ab5f9bd0c47cbb068" category="paragraph">La interfaz de usuario y la documentación de Workload Factory ahora usan "solo lectura" para referirse a los permisos de lectura y "lectura/escritura" para referirse a los permisos automatizados.</block>
  <block id="fc031ba945e09cb6053f39527ae4937f" category="doc">Soporte para clones</block>
  <block id="2755dd60db288e29e6f06b54dc696d1e" category="paragraph">Ahora puedes clonar un proyecto en BlueXP Workload Factory for Builders. Cuando clonas un proyecto, Builders crea un nuevo proyecto a partir de una instantánea, con la misma configuración que el original. La clonación es útil para crear rápidamente proyectos similares o para realizar pruebas. Puedes montar el nuevo clon del proyecto siguiendo las instrucciones en Builders.</block>
  <block id="2c66253b5627d775e178720764bbf7bf" category="inline-link">Administrar versiones de proyectos de BlueXP Workload Factory for Builders</block>
  <block id="5cfea31bf03490b6d93b9e2e79a99599" category="paragraph"><block ref="5cfea31bf03490b6d93b9e2e79a99599" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2bbead322f2dd5c4a40fbd66537e304f" category="doc">BlueXP workload factory ahora NetApp Workload Factory</block>
  <block id="9c80606adc6065bc48c6d99fbb8c3f1d" category="paragraph">BlueXP ha sido renombrado y rediseñado para reflejar mejor el papel que desempeña en la gestión de su infraestructura de datos. Como resultado, la BlueXP workload factory pasó a llamarse NetApp Workload Factory.</block>
  <block id="ef702fb37688ffbfdf16f6b005df7436" category="doc">NetApp Workload Factory para desarrolladores ahora NetApp Workload Factory para EDA</block>
  <block id="f48bd4568e33f95e23f1ea90df81f8af" category="paragraph">Workload Factory para constructores ahora es Workload Factory para EDA. El cambio de nombre refleja el enfoque en las cargas de trabajo de automatización de diseño electrónico (EDA).</block>
  <block id="8e2c84558eaf80d5e8e99422d320b395" category="paragraph">Workload Factory para EDA le ayuda a optimizar FSx para ONTAP en múltiples sistemas de archivos. Puede optimizar el rendimiento y reducir los costos operativos automatizando los parámetros de almacenamiento, analizando las restricciones de rendimiento y obteniendo información sobre los proyectos de EDA. Workload Factory para EDA está diseñado para integrarse con sus marcos de infraestructura como código (IaC).</block>
  <block id="5e3b7f958129022f75fe2931c55615b2" category="section-title">Integración de la página de inicio del asistente de IA de Ask Me</block>
  <block id="65bcc541760e8f25e0281edbfdfbf7f3" category="paragraph">La página de inicio de la consola Workload Factory incorpora el asistente de IA Ask me, que le permite hacer preguntas sobre su propio almacenamiento, obtener información personalizada directamente de su entorno y consultar conversaciones anteriores. Puede interactuar con Pregúnteme para comprender sus cargas de trabajo, solucionar problemas y obtener más información sobre Workload Factory, todo sin salir de la consola.</block>
  <block id="08c1bf6e31ef174ff608b5eb3d282063" category="summary">Puede automatizar la implementación del host, la creación de bases de datos y más con Codebox.</block>
  <block id="e7865839bdb0670c8ccd4e6029a8580b" category="doc">Automatiza las tareas de carga de trabajo de EDA con Codebox</block>
  <block id="971492a505365b895740e7ae6a7e5a70" category="paragraph">Puede automatizar la creación de proyectos y las operaciones de protección de datos con Codebox. Codebox es un copiloto de infraestructura como código (IaC) que le ayuda a generar código para ejecutar cualquier operación compatible con Workload Factory.</block>
  <block id="bd282943a337f4287ca0d70f9a836261" category="inline-link-macro">Automatización de Codebox</block>
  <block id="7954c9f6b266222ad558a397a97a8531" category="paragraph">Obtenga más información sobre <block ref="d6a91743d83ea88006a3d66c27289981" category="inline-link-macro-rx"></block> y cómo usarlo.</block>
  <block id="14f9e37de51ef9bfb9372bcc2644a7d3" category="summary">Un espacio de trabajo en NetApp Workload Factory para EDA es una representación de Perforce de un proyecto que se basa en una instantánea del proyecto. Puede crear espacios de trabajo como parte de un proyecto EDA.</block>
  <block id="fb1790577e5f5d791fc376eb201401a4" category="doc">Crear un espacio de trabajo EDA</block>
  <block id="ae1c3d36c4598376c2263464aa4284de" category="paragraph">Un espacio de trabajo en NetApp Workload Factory para EDA es una representación de Perforce de un proyecto en un momento específico. Los espacios de trabajo se crean utilizando una instantánea del proyecto como base. Puede crear nuevos espacios de trabajo dentro de un proyecto EDA. Puede crear espacios de trabajo desde la interfaz de usuario de Perforce.</block>
  <block id="135b308ed83c53f1516b7c754566d1c4" category="paragraph-title">Antes de empezar</block>
  <block id="678fde6363662adb0e14514d5e0ea203" category="inline-link-macro">Integrar EDA con Perforce</block>
  <block id="40e2dc00245d381e14b11b6af1aa9325" category="paragraph">Asegúrese de haber integrado EDA con Perforce Helix Visual Client. Ver <block ref="4451768d6f25b13dcd53f8576a8b3816" category="inline-link-macro-rx"></block> Para más información.</block>
  <block id="f3a29486bed19a90f2da6d007818b427" category="list-title">Pasos</block>
  <block id="da8298c164d94d09143ffe89648c5d3c" category="list-text">Inicie sesión en Perforce.</block>
  <block id="0d8bfed2e411f7c8b7dff958995d4b8d" category="list-text">En el menú Perforce, seleccione *Ver* &gt; *WF*.</block>
  <block id="905278c1db6bd8497d1b33523cff6fc7" category="paragraph">La pantalla de inicio de sesión de Workload Factory aparece dentro de la interfaz de usuario de Perforce.</block>
  <block id="dcafe9cce796ce855e87b270f0a5af59" category="inline-link-macro">experiencias de consola</block>
  <block id="e1e54933838bb7ba662301d01c937d2d" category="list-text">Inicie sesión utilizando uno de los <block ref="68ceec76279c6913cdee16884c2d813a" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="342a19841e494c61bf9c06a5879eaffa" category="inline-image-macro">El ícono del menú de hamburguesa se utiliza para navegar a cargas de trabajo como almacenamiento, eda, ai, bases de datos, vmware y administración.</block>
  <block id="b8e80bdc143cd93756cdc18a9e1dbec8" category="list-text">Seleccione el menú <block ref="d1917ed039a7bd34b3d1373e5ffc5ece" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> y luego seleccione *EDA*.</block>
  <block id="e697a1da1a063826188852846e2e5db7" category="list-text">Seleccione *CI/CD*.</block>
  <block id="d09286017eb6bb6a42c1f431c40b762f" category="list-text">Seleccione *Crear proyecto* y luego seleccione *Crear espacio de trabajo*.</block>
  <block id="7e8ef7f44044b6d0f74789559287feea" category="list-text">En la página Crear un proyecto de espacio de trabajo, proporcione lo siguiente:</block>
  <block id="84e0437fbb34f7df37fde5cd3164b871" category="list-text">Seleccione una instantánea para utilizarla como base para el espacio de trabajo.</block>
  <block id="823e06a14b6847643d4e237d4323c8c4" category="list-text">Introduzca un nombre para el espacio de trabajo.</block>
  <block id="23746643d2ed59cbb329d766d3165e53" category="list-text">Opcionalmente, ingrese un identificador de usuario para reclamar el espacio de trabajo. Este identificador debe coincidir con el ID de usuario de Perforce del desarrollador que utilizará este espacio de trabajo.</block>
  <block id="bf18811faac9b8e4fcaebab51afd1113" category="list-text">Seleccione *Crear*.</block>
  <block id="8eea62084ca7e541d918e823422bd82e" category="paragraph-title">Resultado</block>
  <block id="2d8f6486127f82c2bea30c11d743290d" category="paragraph">Se crea el espacio de trabajo y aparece en la lista de espacios de trabajo en la página Espacios de trabajo.</block>
  <block id="3c6efe0ce159fb5b8ee4882bcf3ad973" category="summary">NetApp brinda soporte para Workload Factory y sus servicios en la nube de diversas maneras. Hay amplias opciones de autoayuda gratuitas disponibles las 24 horas, los 7 días de la semana, como artículos de la base de conocimientos (KB) y un foro comunitario. Su registro de soporte incluye soporte técnico remoto a través de tickets web.</block>
  <block id="9dd6fbb22308fb878005d005d21076f4" category="doc">Obtenga ayuda con Workload Factory para EDA</block>
  <block id="6a7b2c9c4cec65ad972b108fa0a1192b" category="section-title">Obtenga soporte para FSx para ONTAP</block>
  <block id="4435b263dd1a35bcd8dfda050db92b3b" category="paragraph">Para obtener soporte técnico relacionado con FSx para ONTAP, su infraestructura o cualquier solución que utilice el servicio, consulte "Obtener ayuda" en la documentación de Workload Factory para ese producto.</block>
  <block id="18cf072964a583150dd247485ba75b92" category="inline-link-macro">Amazon FSx para ONTAP</block>
  <block id="359d8b16e442ffaa72e03c95fcd60448" category="paragraph"><block ref="359d8b16e442ffaa72e03c95fcd60448" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="35f9849ffdd809bda11d0fc56e1e3583" category="paragraph">Para recibir soporte técnico específico de Workload Factory y sus soluciones y servicios de almacenamiento, utilice las opciones de soporte que se describen a continuación.</block>
  <block id="edd15fbeb7b2dffa163336ecd4f3e80c" category="section-title">Utilice opciones de autosuficiencia</block>
  <block id="5e4b821a1a82558dead1ef6961e90666" category="paragraph">Estas opciones están disponibles de forma gratuita, las 24 horas del día, los 7 días de la semana:</block>
  <block id="5b6cf869265c13af8566f192b4ab3d2a" category="list-text">Documentación</block>
  <block id="d935525f4850c4638cbf48ae53fb4686" category="paragraph">La documentación de Workload Factory que estás viendo actualmente.</block>
  <block id="19111351b69b6b15668130b38b7f6038" category="inline-link">Base de conocimientos</block>
  <block id="436f63b446dba5a418c698d49bd39718" category="list-text"><block ref="436f63b446dba5a418c698d49bd39718" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="ba6274b9c9d1f81bb3a648fa289986b8" category="paragraph">Busque en la base de conocimientos de Workload Factory para encontrar artículos útiles para solucionar problemas.</block>
  <block id="14526abd8bda5af347775025cd5342cf" category="inline-link">Comunidades</block>
  <block id="410fdb9caa9c64da2ff3f88f4836960d" category="list-text"><block ref="410fdb9caa9c64da2ff3f88f4836960d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="7faef90df03399696ba9d4815b37171a" category="paragraph">Únase a la comunidad de Workload Factory para seguir discusiones en curso o crear otras nuevas.</block>
  <block id="d88bacf2a9fdcbbc844edcba97c34e30" category="section-title">Cree un caso con el soporte de NetApp</block>
  <block id="82812db645b6ff5e9c2a24ddfb66c8d6" category="paragraph">Además de las opciones de autosoporte anteriores, puede trabajar con un especialista de soporte de NetApp para resolver cualquier problema después de activar el soporte.</block>
  <block id="8fece025a1a8fef7018449bf104a2527" category="paragraph-title">Antes de empezar</block>
  <block id="e2a733504c4088b809813bbb35a3ddfd" category="inline-link-macro">Aprenda cómo registrarse para recibir soporte</block>
  <block id="a12ea39ddf1c98adfd7f751299705efa" category="paragraph">Para utilizar la función *Crear un caso*, primero debe registrarse para recibir soporte. Asocie sus credenciales del sitio de soporte de NetApp con su inicio de sesión de Workload Factory. <block ref="d9fea24984986beabae03291c4b721de" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="356c88ac4b0ec3f7689cc91f54701fef" category="list-text">En la parte superior derecha de la consola de Workload Factory, seleccione *Ayuda &gt; Soporte*.</block>
  <block id="6e74b203173a9994c366c7e7a3cf4748" category="paragraph">Al seleccionar esta opción, se abre la NetApp Console en una nueva pestaña del navegador y se carga el panel de soporte.</block>
  <block id="08d96fdd1a845d80db99e6e1dffb8bc7" category="list-text">En la página *Recursos*, elija una de las opciones disponibles en Soporte técnico:</block>
  <block id="6a1b74969231967ed071d465206b15c7" category="list-text">Seleccione *Llámenos* si desea hablar con alguien por teléfono. Serás dirigido a una página en netapp.com que enumera los números de teléfono a los que puedes llamar.</block>
  <block id="d65a2a6fc9caad1867728d4382eeb989" category="list-text">Seleccione *Crear un caso* para abrir un ticket con un especialista de soporte de NetApp :</block>
  <block id="d7d0da18fbb8f8f85c1364883fbdf4c7" category="list-text">*Servicio*: Seleccione *Fábrica de carga de trabajo*.</block>
  <block id="e6f29fb3c7636dc0040600dd0e84bb79" category="list-text">*Prioridad del caso*: elija la prioridad del caso, que puede ser Baja, Media, Alta o Crítica.</block>
  <block id="835eb4008e97c2a7f69bbb2725285e34" category="paragraph">Para obtener más detalles sobre estas prioridades, pase el mouse sobre el ícono de información junto al nombre del campo.</block>
  <block id="0f7d9319c95a8be1492e74601c4b3259" category="list-text">*Descripción del problema*: proporcione una descripción detallada de su problema, incluidos los mensajes de error aplicables o los pasos de solución de problemas que realizó.</block>
  <block id="002c6f26fb01affb37b8cf3cef7a1fb0" category="list-text">*Direcciones de correo electrónico adicionales*: Ingrese direcciones de correo electrónico adicionales si desea informar a otra persona sobre este problema.</block>
  <block id="c7f5c1a75acc58c6f004efc0ce1eba09" category="list-text">*Adjunto (opcional)*: cargue hasta cinco archivos adjuntos, uno a la vez.</block>
  <block id="bfa80e7aaad6da353b431bff3a0e12d6" category="paragraph">Los archivos adjuntos están limitados a 25 MB por archivo. Se admiten las siguientes extensiones de archivo: txt, log, pdf, jpg/jpeg, rtf, doc/docx, xls/xlsx y csv.</block>
  <block id="baaf0e61add7d12cf8d12e023d5aef18" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla del formulario Crear un caso que le permite crear un caso con el soporte de NetApp .</block>
  <block id="b0c6c3ee60a29925d3f09cd609b79483" category="paragraph"><block ref="b0c6c3ee60a29925d3f09cd609b79483" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="bd965e38a0c9cf27aa1bde099308e23f" category="paragraph-title">Después de terminar</block>
  <block id="18f487556417bb6d9721a7005ae097c9" category="paragraph">Aparecerá una ventana emergente con su número de caso de soporte. Un especialista de soporte de NetApp revisará su caso y se comunicará con usted pronto.</block>
  <block id="0ff9b4b8684b9e03c9c1e1320935eae3" category="paragraph">Para obtener un historial de sus casos de soporte, puede seleccionar *Configuración &gt; Cronología* y buscar acciones llamadas "crear caso de soporte". Un botón en el extremo derecho le permite ampliar la acción para ver detalles.</block>
  <block id="5c56753585e89a84941bb3a78bc681af" category="paragraph">Es posible que encuentres el siguiente mensaje de error al intentar crear un caso:</block>
  <block id="a30f69ab0ec85d427a3e8835713525bd" category="paragraph">"No está autorizado a crear un caso contra el servicio seleccionado"</block>
  <block id="3f13dd54818447375c92bf35e0a35f00" category="paragraph">Este error podría significar que la cuenta NSS y la empresa registrada con la que está asociada no son la misma empresa registrada para el número de serie de la cuenta de la NetApp Console (es decir, 960xxxx) o el número de serie del sistema. Puede buscar ayuda utilizando una de las siguientes opciones:</block>
  <block id="e01df0b4dfd95eba2c59333419e4fac6" category="list-text">Utilice el chat dentro del producto</block>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="inline-link"></block>
  <block id="639be990cfca56ab4b63685d8bacd437" category="list-text">Envíe un caso no técnico a<block ref="2298f47e4dad19a3156da7ce6116d9b1" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="898e35e1a4bf4b025c3edec879439b08" category="section-title">Gestione sus casos de soporte (Vista previa)</block>
  <block id="289d2ab2d9b0e116790d035921c12b56" category="paragraph">Puede ver y administrar casos de soporte activos y resueltos directamente desde la NetApp Console. Podrás gestionar los casos asociados a tu cuenta NSS y a tu empresa.</block>
  <block id="394ef093ad3259b9ff0fe7406f015b83" category="paragraph">La gestión de casos está disponible como vista previa. Planeamos perfeccionar esta experiencia y agregar mejoras en próximas versiones. Envíenos sus comentarios mediante el chat del producto.</block>
  <block id="cf3a2d2c139bf5c9cc87fe714bfff3b1" category="paragraph">Tenga en cuenta lo siguiente:</block>
  <block id="5e4e7672ec2ba2b8a763da7f6714e212" category="list-text">El panel de gestión de casos en la parte superior de la página ofrece dos vistas:</block>
  <block id="01c3ffea552d74a5ae390b10e71a1f26" category="list-text">La vista de la izquierda muestra el total de casos abiertos en los últimos 3 meses por la cuenta de usuario NSS que usted proporcionó.</block>
  <block id="e3b6c09a5686233f72ce1ea60a1eb088" category="list-text">La vista de la derecha muestra el total de casos abiertos en los últimos 3 meses a nivel de su empresa en función de su cuenta de usuario NSS.</block>
  <block id="b19b168cc8a2b8c984465e140256b3a2" category="paragraph">Los resultados en la tabla reflejan los casos relacionados con la vista que usted seleccionó.</block>
  <block id="56dcadeee6b0e5c47a52673f9b5a0bb3" category="list-text">Puede agregar o eliminar columnas de interés y puede filtrar el contenido de columnas como Prioridad y Estado. Otras columnas sólo proporcionan capacidades de clasificación.</block>
  <block id="6f936762e1223311f031685422fcd3a4" category="paragraph">Vea los pasos a continuación para obtener más detalles.</block>
  <block id="b14929795a61440e9b4ec9f8a4885ae3" category="list-text">A nivel de caso, ofrecemos la posibilidad de actualizar notas de caso o cerrar un caso que aún no esté en estado Cerrado o Pendiente de cierre.</block>
  <block id="f9a63cd3a07378e169c58addd5fdce8d" category="paragraph">Al seleccionar esta opción, se abre la NetApp Console en una nueva pestaña del navegador y se carga el panel de soporte.</block>
  <block id="785b440c0be1d853c5e2f4fb1f1ee2ab" category="list-text">Seleccione *Administración de casos* y, si se le solicita, agregue su cuenta NSS a la NetApp Console.</block>
  <block id="c80d8addb8aa8e8872bbc44894b077f3" category="paragraph">La página *Administración de casos* muestra casos abiertos relacionados con la cuenta NSS que está asociada con su cuenta de usuario de la NetApp Console . Esta es la misma cuenta NSS que aparece en la parte superior de la página de *administración de NSS*.</block>
  <block id="2ae5ae78bdb2d222f15fd8e89248709c" category="list-text">Modifique opcionalmente la información que se muestra en la tabla:</block>
  <block id="1d39d3ab518e1e3f16cbafb2a56e1fd9" category="list-text">En *Casos de la organización*, seleccione *Ver* para ver todos los casos asociados a su empresa.</block>
  <block id="059e856250b59be3069246887b74a23c" category="list-text">Modifique el rango de fechas eligiendo un rango de fechas exacto o eligiendo un período de tiempo diferente.</block>
  <block id="dfb3764bce2548df4e06357403f9c7d0" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla de la opción sobre la tabla en la página de Administración de casos que le permite elegir un rango de fechas exacto o los últimos 7 días, 30 días o 3 meses.</block>
  <block id="4f7062c5c309a833cf46e4a1a5a5d366" category="paragraph"><block ref="4f7062c5c309a833cf46e4a1a5a5d366" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="a1bb576be9e5a356290f231efb51b3f5" category="list-text">Filtrar el contenido de las columnas.</block>
  <block id="3753f10a59e21f58b30e3e67d416453e" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla de la opción de filtro en la columna Estado que le permite filtrar los casos que coinciden con un estado específico, como Activo o Cerrado.</block>
  <block id="8f624dee500d9670a27c4404084a7a62" category="paragraph"><block ref="8f624dee500d9670a27c4404084a7a62" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="1c6ea5ef583389e18e7d7bda70beaa71" category="inline-image-macro">El icono más que aparece en la tabla</block>
  <block id="002f1c0a8cf4a68b888010ddef3a7f7e" category="list-text">Cambie las columnas que aparecen en la tabla seleccionando<block ref="e55ec8dc42ae68d9326c51261c8a5f4f" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> y luego elegir las columnas que desea mostrar.</block>
  <block id="370b44009f1b82d0b6b178bb80cc62fa" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra las columnas que puede mostrar en la tabla.</block>
  <block id="72c5c65442a2c44e7f2546b8b4c957df" category="paragraph"><block ref="72c5c65442a2c44e7f2546b8b4c957df" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="ad0ae9ea1f2e8d973a9a0f6bb169f494" category="inline-image-macro">Un icono con tres puntos que aparece en la última columna de la tabla.</block>
  <block id="000a1376035909240f559b8ab724030c" category="list-text">Gestionar un caso existente seleccionando<block ref="54181d1b918b28e5f92545f8b3b4a30c" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> y seleccionando una de las opciones disponibles:</block>
  <block id="6d9dd74e7709ef802d299966f7898f6b" category="list-text">*Ver caso*: Ver detalles completos sobre un caso específico.</block>
  <block id="8e6b52a532a4fbbfc98dca3ebfa5f1e6" category="list-text">*Actualizar notas del caso*: proporcione detalles adicionales sobre su problema o seleccione *Cargar archivos* para adjuntar hasta un máximo de cinco archivos.</block>
  <block id="bb6d5d351525342dd6b3cf4d15b6f298" category="list-text">*Cerrar caso*: proporcione detalles sobre el motivo por el cual está cerrando el caso y seleccione *Cerrar caso*.</block>
  <block id="e93217b2f709a398ce3c0fb753beb05f" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra las acciones que puede realizar después de seleccionar el menú en la última columna de la tabla.</block>
  <block id="6f7cf78e14aa346236a87d9541221fb2" category="paragraph"><block ref="6f7cf78e14aa346236a87d9541221fb2" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="e2c3d4fe26e2a57771176f8d971d83e0" category="summary">Aprenda a integrar EDA con Perforce.</block>
  <block id="cdca25b114cc65b57af3f2dc65baa554" category="paragraph">Integre EDA con Perforce Helix Visual Client (P4V) para que los desarrolladores puedan administrar sus espacios de trabajo mediante la CLI de Perforce. Esto permite a los desarrolladores cambiar rápidamente entre proyectos y espacios de trabajo, ahorrando tiempo durante el desarrollo.</block>
  <block id="46a36d37c0e9a3ece7f56b7e840f1b27" category="inline-link">Archivo de integración P4V</block>
  <block id="7c359035b875bf519bc132bc94cafdab" category="list-text">Descargar el<block ref="093cf1344a1daf53cd0d14d747e3c73f" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="f5a1a9adabcc26ef07e31dc7417fb595" category="list-text">Abra P4V y vaya a *Herramientas* &gt; *Administrar herramientas* &gt; *Pestañas HTML*.</block>
  <block id="78b6e5d76f833be63e70a3cd5925a698" category="list-text">Seleccione *Importar pestañas HTML*.</block>
  <block id="e0ca1ffa7a7ff194727a7c27c1091abd" category="list-text">Seleccione el archivo XML de integración de P4V y seleccione *Importar*.</block>
  <block id="8021afdc93837bf89b4d2209922664f5" category="list-text">Vaya a *Ver* &gt; *Fábrica de carga de trabajo*.</block>
  <block id="9a68fc2523ab5eb5357c2c3ba6b626d9" category="paragraph">La interfaz de usuario web de NetApp Workload Factory para EDA aparece como una pestaña HTML dentro del cliente P4V.</block>
  <block id="58eaebf972358f1cf03d386a4ade1a0f" category="paragraph-title">¿Que sigue?</block>
  <block id="bf9f27fc21322ff6302a870d86e2e722" category="inline-link-macro">Cree un plan de implementación de Amazon EC2 utilizando el asesor de migración</block>
  <block id="87ca10f516e69b36084d36d28809162e" category="paragraph"><block ref="a5520c5bc95caf26ab1a143ec38e8340" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="1eba71d64e6c5e410e558530711e835b" category="summary">Las limitaciones conocidas identifican plataformas, dispositivos o funciones que no son compatibles con esta versión del producto o que no interoperan correctamente con él. Revise estas limitaciones cuidadosamente.</block>
  <block id="f340a055e7f6e6033a05917a218d98bf" category="doc">Limitaciones conocidas de NetApp Workload Factory para EDA</block>
  <block id="406b6743d6cb27b667d9600f28f51fe8" category="section-title">Se requieren permisos de operador</block>
  <block id="c1ff9ef1c0ec2e919c5fb8f99ade5a2c" category="paragraph">NetApp Workload Factory para EDA requiere permisos de operador para funcionar correctamente.</block>
  <block id="09593340bc6b0dc8107502c02818e9b4" category="summary">Aprenda a utilizar la integración de Perforce en NetApp Workload Factory para EDA.</block>
  <block id="1df0a36c15777610fdaa9898d2c03d7b" category="doc">Obtenga más información sobre la integración de Perforce en NetApp Workload Factory para EDA</block>
  <block id="aaece55db43004e3cc685d5bd165253e" category="paragraph">La integración de Perforce con los pipelines de CI/CD mejora el proceso de desarrollo al automatizar compilaciones, pruebas e implementaciones, lo que genera una entrega de software más rápida y confiable.</block>
  <block id="e365225a054a446470ef3e9d340e350c" category="paragraph">La integración continua y la implementación continua (CI/CD) en EDA es una herramienta de creación de entornos de compilación rápida para desarrolladores de software. Permite la configuración rápida de entornos de desarrollo personal, ahorrando tiempo y posibilitando el autoservicio para los desarrolladores al tiempo que permite a los equipos de DevOps mantener el control de la infraestructura. Al utilizar CI/CD, los desarrolladores de software pueden crear rápidamente espacios de trabajo sin necesidad de almacenamiento de datos especializado ni conocimiento de la infraestructura de desarrollo.</block>
  <block id="44583f52606e67cb0d8ed1bc84bffdad" category="section-title">¿Qué es CI/CD?</block>
  <block id="4e7764c6c48491248a7f9cb95e3bb4b2" category="paragraph">Al utilizar CI/CD, puede optimizar la forma en que los desarrolladores administran e interactúan con diferentes versiones de su software. Funciona con Perforce Helix Core para clonar instantáneamente versiones de software y crear espacios de trabajo para desarrollo, control de calidad y CI/CD.</block>
  <block id="7459a9c0d44a28a6af05450d4b5725c6" category="paragraph">Puede crear fácilmente un proyecto y asignarle un volumen que represente su entorno de software y sus artefactos. A medida que actualiza su software, puede tomar instantáneas del volumen, capturando el estado de su software en ese momento. Puede acceder a cualquier versión de software instantáneamente sin tener que volver a sincronizar, ahorrando tiempo y recursos.</block>
  <block id="6ae8e58cb52cd45b321927bcb2961f4e" category="inline-link-macro">Descripción general de Workload Factory</block>
  <block id="3eb276000847b70b99710a1321f3d0fd" category="paragraph">Al utilizar las capacidades de instantáneas y clones de NetApp ONTAP, puede acceder rápidamente a diferentes versiones de su software, de modo que pueda desarrollar y lanzar actualizaciones más rápidamente. Para obtener más información sobre Workload Factory, consulte <block ref="74c54dbaee345ad32db577029257fe31" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="738d1e9d6dd124044b0ec1a288e6f583" category="section-title">Funciones de CI/CD</block>
  <block id="f727cac0ddae92d9de3567e9a3b11511" category="inline-link-macro">Gestionar proyectos</block>
  <block id="768616a039ef86952662b0f5f95dacff" category="list-text">Crear, editar y eliminar proyectos. Ver <block ref="fb9c7d63e5ff0ecfa02b9d9ceca63ade" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="adbb6bf856639e7a9dcf34b22158718f" category="inline-link-macro">Administrar versiones del proyecto</block>
  <block id="9e2b5fcc0baa9499d81cb1d33e0351cc" category="list-text">Crear instantáneas de versiones de software definidas. Ver <block ref="3450e7fe73800d5e4b142cc04d5492a2" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="5638176be5dd4e400efc77338868cf55" category="inline-link-macro">Crear un espacio de trabajo</block>
  <block id="13cc80731190b5b6c8a04fe1cd7b905f" category="list-text">Crear y eliminar espacios de trabajo (basados en clones). Ver <block ref="b6d499cb2bdcbe9fb792f99b678211f5" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="11573c020d9072fbccd8d9e1bf8ddeb7" category="list-text">Cree políticas de acceso para controlar el acceso a un proyecto.</block>
  <block id="8b6548bf1466502744b54390adb22945" category="list-text">Analizar la utilización de la capacidad de cada proyecto.</block>
  <block id="0df732682654fdd4c15db93d5b63bf29" category="list-text">Controle los límites de tamaño de los clones y la retención de clones para cada proyecto.</block>
  <block id="7d20cea7fccf92ee5c728f01adf10466" category="inline-link-macro">Integrar con Perforce</block>
  <block id="e502bf8ed1d56ac2c9a91fb93607144c" category="list-text">Integrar con sistemas de control de versiones como Perforce. Ver <block ref="3ab2b6936d981c86648665276d6f8cb3" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="a087ba044cc23ff2c6dc451db3a70ced" category="section-title">Proyectos y espacios de trabajo en EDA</block>
  <block id="427ad364fcc508c8123dff592683a053" category="paragraph">Puede crear un proyecto y asignarle un volumen que represente su entorno de software y sus artefactos. Cada vez que se crea una nueva versión del software, es necesario volver a sincronizar los datos del volumen y crear una instantánea del proyecto para marcar el estado del volumen como una versión conocida. El volumen de origen del proyecto puede recibir actualizaciones continuas y tener múltiples instantáneas para marcar múltiples versiones. Puede utilizar cada instantánea inmediatamente como un clon instantáneo, un repositorio editable dedicado o compartido disponible para desarrolladores, control de calidad o procesos de compilación. Un clon en el contexto de una versión de software específica es un espacio de trabajo.</block>
  <block id="5354d1e9ecaabd928d4235d17bb92d9e" category="section-title">Automatización con Workload Factory Codebox</block>
  <block id="e8d2772773d0b560ee5057d9b413b85b" category="paragraph">La fábrica de carga de trabajo introduce automatización incorporada con _Codebox_. Codebox ofrece los siguientes beneficios de automatización:</block>
  <block id="f1214f35af0ff103c79251078e169af6" category="list-text">*Generación de fragmentos de código*: los fragmentos de infraestructura como código (IaC) se generan durante la creación de recursos, lo que permite una integración perfecta con los flujos de trabajo de orquestación existentes.</block>
  <block id="3b9355b880979c4a10f7d88ded288364" category="list-text">*Copiloto de infraestructura como código*: Codebox es un copiloto de infraestructura como código (IaC) que ayuda a los desarrolladores y DevOps a generar código para ejecutar cualquier operación compatible con Workload Factory.</block>
  <block id="d8135e6fae6748dcba5e9d108c9af427" category="list-text">*Visor de código y catálogo de automatización*: Codebox proporciona un visor de código para un análisis rápido de la automatización y un catálogo de automatización para una rápida reutilización futura.</block>
  <block id="20b4f77bd00b4f63a49ec8e08f3bf6a6" category="section-title">Costo</block>
  <block id="e3cfd8fddc6e34f6e4b5bcb35c0eff93" category="paragraph">No hay ningún costo por utilizar la capacidad CI/CD de Workload Factory.</block>
  <block id="0b9c6eef4e3d3a222eb04e910d252339" category="section-title">Licencias</block>
  <block id="28e7b14076114555ea849e44c76b8f5d" category="paragraph">No se necesitan licencias especiales de NetApp para utilizar las capacidades de CI/CD de Workload Factory.</block>
  <block id="5948f3347ebc02ebc690227c059661e1" category="section-title">Regiones</block>
  <block id="d5b1044cbc510048a5dac270bde89ed5" category="inline-link">Ver regiones de Amazon compatibles.</block>
  <block id="10476aa104cddb6c41cdc64fc271134e" category="paragraph">EDA es compatible con todas las regiones comerciales donde se admite FSx para ONTAP .<block ref="54b85ac4e794c565ea8c7aad421e6e67" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="186585d175a4fff1722ac82a5520c584" category="paragraph">Las siguientes regiones de AWS no son compatibles:</block>
  <block id="cc6dcf46ebcb08f1caa420526cc0ab18" category="list-text">regiones de China</block>
  <block id="1411debdb32e6b128ca27ec92a708cbd" category="list-text">Regiones de GovCloud (EE. UU.)</block>
  <block id="ecd96786b112acf6970d6aaf3be575ca" category="list-text">Nube secreta</block>
  <block id="151ef168e17772f7a361db78a0c86552" category="list-text">Nube de alto secreto</block>
  <block id="20c404f3ca0633629eee9b1b4ccd6737" category="section-title">Obtener ayuda</block>
  <block id="d63f6bd7594c764e42de13a94ad6deed" category="paragraph">Amazon FSx for NetApp ONTAP es una solución propia de AWS. Para obtener asistencia, utilice el Centro de soporte en su consola de administración de AWS para abrir un caso. Seleccione "FSx para ONTAP" y la categoría, luego proporcione la información requerida.</block>
  <block id="4061d1385f49cdab5cc5c663b17b9344" category="inline-link-macro">Obtenga ayuda para EDA para Workload Factory</block>
  <block id="af7e1e5db86c674cf11518c1e371ec9a" category="paragraph">Para preguntas generales sobre Workload Factory o las aplicaciones y servicios de Workload Factory, consulte <block ref="ed1f973cd7efc0e358f933a5620a23d0" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="20e29dd4b2600e7b8ce680efd9bce4a1" category="summary">NetApp Workload Factory for EDA le ayuda a optimizar el rendimiento del uso de FSx para ONTAP .</block>
  <block id="e2f999d4cb1ec42e357866f39d18461e" category="doc">Obtenga más información sobre NetApp Workload Factory para EDA</block>
  <block id="1f50716a1dc398d31a2f5b4964e79b43" category="paragraph">Workload Factory para EDA le ayuda a optimizar FSx para ONTAP en múltiples sistemas de archivos. Puede optimizar el rendimiento y reducir los costos operativos automatizando los parámetros de almacenamiento, analizando las restricciones de rendimiento y obteniendo información sobre los proyectos de EDA.</block>
  <block id="7e352fac3dcf36358e8bc2cf1bfa3922" category="paragraph">Está diseñado para integrarse con sus marcos de infraestructura como código (IaC).</block>
  <block id="9f3e7d074ca9509cad5dc61c364243ae" category="paragraph">Workload Factory for EDA proporciona paneles de control y marcos de automatización de almacenamiento y utilidades que lo ayudan a administrar múltiples sistemas de archivos FSx para ONTAP .</block>
  <block id="26436f2413992fe24dbc64926658bc5b" category="paragraph">Ofrece lo siguiente:</block>
  <block id="7ab37bddd2d34b72128a35046a2b28fa" category="inline-link-macro">Panel de proyectos de EDA</block>
  <block id="9bb927b46ba8405e6b26ef482f63fce8" category="list-text"><block ref="b9507aa4ad79652e28b98ba9f8b1d274" category="inline-link-macro-rx"></block>:proporciona una vista centralizada del consumo de almacenamiento en todos sus sistemas de archivos FSx para ONTAP para ayudarlo a planificar, evaluar costos y recopilar información sobre el uso del almacenamiento en todos sus proyectos.</block>
  <block id="a91e4ff4bf49e8de7de911d95062662e" category="inline-link-macro">CI/CD</block>
  <block id="737d3db4a03ab89d7e0df877e3aa077f" category="list-text"><block ref="fedcbac8f77f4477ef069024bcbbfdde" category="inline-link-macro-rx"></block>: agiliza y reduce el tiempo de creación de software al aprovechar las capacidades de clonación de volumen de FSx para ONTAP .</block>
  <block id="5f225b11f8fcd5f0bc2d9460c6da4cd8" category="doc">Avisos legales de NetApp Workload Factory para EDA</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Los avisos legales proporcionan acceso a declaraciones de derechos de autor, marcas comerciales, patentes y más.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Derechos de autor</block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marcas comerciales</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NETAPP, el logotipo de NETAPP y las marcas enumeradas en la página de Marcas comerciales de NetApp son marcas comerciales de NetApp, Inc. Otros nombres de empresas y productos pueden ser marcas comerciales de sus respectivos propietarios.</block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Patentes</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Puede encontrar una lista actualizada de las patentes propiedad de NetApp en:</block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Política de privacidad</block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Código abierto</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Los archivos de aviso proporcionan información sobre derechos de autor y licencias de terceros utilizados en el software de NetApp .</block>
  <block id="aeb31c9f8c311597856b129ab948b4e6" category="inline-link">NetApp Workload Factory</block>
  <block id="55f7843f27571db97da76bdf68a76d22" category="paragraph"><block ref="55f7843f27571db97da76bdf68a76d22" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="aee6f8bed903be1fd0e588691dc83ee2" category="summary">Administrar instancias de Microsoft SQL Server en Workload Factory for Databases.</block>
  <block id="542205217e86e3e0edf1c789d246d4ba" category="doc">Gestionar proyectos EDA</block>
  <block id="7a96064e2353eee73d82c2c834e20b4f" category="paragraph">Puede administrar proyectos de EDA para controlar cómo se administran su código y artefactos para cada proyecto en NetApp Workload Factory para EDA.</block>
  <block id="be86ca474df5e14056bc0f20d2cdb767" category="section-title">Crear un proyecto</block>
  <block id="595ed1445f27184aa0033396b3201df3" category="paragraph">Puede crear un nuevo proyecto EDA para aprovechar las características de protección de datos de su sistema de archivos Amazon FSX para NetApp ONTAP para su código y artefactos. .Pasos</block>
  <block id="b69f6093d3af738998065396fbb1b499" category="list-text">Seleccione *Crear proyecto*.</block>
  <block id="3b6aee0d7586fa2e996955209e86b05d" category="list-text">En la página Crear proyecto, proporcione lo siguiente:</block>
  <block id="7ee7bbb308ec85b0e9fa63e91fe6f62f" category="list-text">*Nombre del proyecto*: Ingrese un nombre para el proyecto.</block>
  <block id="0cca7644aa0cba3c4f8ebb05e857a455" category="list-text">*Descripción*: Ingrese una descripción para el proyecto.</block>
  <block id="ba325028343b8f10b90df796110a4920" category="list-text">*Sistema de archivos*: proporcione lo siguiente:</block>
  <block id="595ae27652f3e5fcd27b27dd7e2995ec" category="list-text">*Credenciales*: seleccione las credenciales de Amazon AWS que desea utilizar. EDA utiliza estas credenciales para descubrir sistemas de archivos FSx para ONTAP que puede usar con este proyecto y para crear clones e instantáneas de proyectos.</block>
  <block id="8f4fb3217144e591177c8ab486235b32" category="list-text">*Región*: seleccione la región en la que reside este sistema de archivos FSx para ONTAP .</block>
  <block id="66386ee0d90d8185f4bf8daf0ad53e14" category="list-text">*Sistema de archivos FSx para ONTAP *: seleccione un sistema de archivos FSx para ONTAP para usar con este proyecto.</block>
  <block id="6015cd2e9e5bc5b037ad456163cc26cb" category="inline-link">Obtenga más información sobre los enlaces</block>
  <block id="d81239812675b4359f2d53d5493ec461" category="paragraph">Sólo puede seleccionar sistemas de archivos que estén configurados con un enlace.<block ref="69ba18be3e95c1116b4fd108f5c6f03b" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="ec138dddaf46c45871ca71eed01a3e90" category="list-text">*Elija un volumen*: seleccione un volumen en el que almacenar el proyecto; EDA utiliza este volumen como repositorio de software.</block>
  <block id="73699ce7a6810990bfdfcd9d66248475" category="paragraph">Solo puede seleccionar volúmenes que estén configurados como un recurso compartido NFS.</block>
  <block id="54707d044b3f7dbd9190e90c0c26da4b" category="list-text">*Políticas operativas*: Establecer límites para los clones de proyectos:</block>
  <block id="e55e29e359599d9e8e2c9c6bba3c7299" category="list-text">*Retención máxima en días*: ingrese el número máximo de días que se debe conservar un clon. Después de este número de días, Workload Factory elimina el clon.</block>
  <block id="1b50a415b7236d521d4caff453dc9d8c" category="list-text">*Número máximo de clones por usuario o grupo*: ingrese el número máximo de clones que se pueden aprovisionar para un usuario o grupo.</block>
  <block id="1aa5ccae7f0dcce26f22d0ad5c7ad270" category="list-text">*Tamaño máximo de clon en GiB*: ingrese el tamaño máximo en GiB de un clon de proyecto.</block>
  <block id="60df076fa27b46615c02a69a695d47fa" category="list-text">*Políticas de acceso*: Otorgar explícitamente acceso al proyecto a usuarios o grupos específicos:</block>
  <block id="872c4bee2d347ff2c530983493966657" category="list-text">*Alcance de aplicación de la política*: Ingrese direcciones IP individuales o rangos de direcciones IP para limitar el acceso al proyecto únicamente a esas direcciones IP o rangos.</block>
  <block id="6103d4c0df4fa9e11f3ff7d4206cb2c6" category="paragraph">Por ejemplo:<block ref="b80ff0a24c4ff47488b3e445109bfe19" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="fbfbd4c7a8f9575234f1d85a65b369a0" category="list-text">*Identificadores de usuario o grupo*: Ingrese identificadores de usuario o grupo para limitar el acceso al proyecto solo a esos usuarios o grupos.</block>
  <block id="601e4c99c321f541ac2b8eb0510576a5" category="paragraph">Por ejemplo:<block ref="6edf26f6e0badff12fca32b16db38bf2" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="48ddfff7668ec69b4b4aba6cb8178ea2" category="paragraph">Se crea el proyecto y aparece en la lista de proyectos en la página Proyectos.</block>
  <block id="5adc04409266bb451a371fe1fb4271b5" category="section-title">Ver proyectos existentes</block>
  <block id="a279392e9c267153717e18db2c1a3fe2" category="paragraph">Puede ver los proyectos existentes creados en NetApp Workload Factory para EDA siguiendo estos pasos.</block>
  <block id="5efe5319618aec329621bb926d321c12" category="list-text">Seleccione *Ir a la página de Proyectos*.</block>
  <block id="8d316038ebf1829df9f37bc4382f5c99" category="list-text">Vea los proyectos existentes enumerados en la página Proyectos.</block>
  <block id="83879b61fc6dcf133f90392c69f25d38" category="section-title">Editar un proyecto</block>
  <block id="7725fdf63a5f6cb955bcaa6473dd1c51" category="paragraph">Puede editar la configuración de un proyecto en cualquier momento.</block>
  <block id="2041999f6b6b70199d1267ee84f453a6" category="inline-image-macro">el botón de opción</block>
  <block id="d0db1d4c3851445a0852041a52b296c9" category="list-text">En la página Proyectos, seleccione <block ref="4dc533ba94e6ca8d1968a9d477e1cbce" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> para el proyecto que desea editar.</block>
  <block id="66b51b35cd8204795ab7fee998410a48" category="list-text">Realice los cambios necesarios en la configuración del proyecto.</block>
  <block id="10492389e94efdebbb66f7b0cd8a1324" category="list-text">Seleccione *Guardar*.</block>
  <block id="332e8f9755f014bf425402dbc3cb5c58" category="section-title">Ver los espacios de trabajo de un proyecto</block>
  <block id="9cfa855917c2aba68c914931f8189bc6" category="paragraph">Un clon o una instantánea de un proyecto se conoce como espacio de trabajo. Cuando se crea un espacio de trabajo, este se conserva durante el tiempo que lo permita la política de operación del proyecto. Puede ver los espacios de trabajo existentes para un proyecto siguiendo estos pasos.</block>
  <block id="63b8f67914ccd74aae4ec183f8b47a02" category="list-text">En la página Proyectos, elija un proyecto y seleccione *Ver*.</block>
  <block id="afe6f323353ce261146c3950281e3680" category="list-text">Ver el estado y los detalles de todos los espacios de trabajo para este proyecto.</block>
  <block id="8ca9805ea33bde88fc83f8cc3dd200f0" category="list-text">Si ve alertas o advertencias para un espacio de trabajo, pase el cursor sobre el ícono de alerta o advertencia para ver el motivo.</block>
  <block id="bb92ae025a739a684fde28b70cb90df5" category="section-title">Eliminar un proyecto</block>
  <block id="7d597c8bc9a2f2e7d749c445b50fe509" category="paragraph">Puedes eliminar un proyecto cuando ya no sea necesario siguiendo estos pasos.</block>
  <block id="bafa817ae318f3f9b180bd46a2e63961" category="list-text">En la página Proyectos, seleccione <block ref="4dc533ba94e6ca8d1968a9d477e1cbce" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> para el proyecto que desea eliminar.</block>
  <block id="0f024621e0673f1f4e657983682d6e72" category="list-text">Seleccione *Eliminar*.</block>
  <block id="8186fba50e8e4d5abb2f25404b3ac987" category="list-text">En el cuadro de diálogo de confirmación, seleccione *Eliminar*.</block>
  <block id="6acbdc8ddf8c914f95d450771ab7cede" category="paragraph">Se elimina el proyecto y cualquier código o artefacto asociado con el proyecto se elimina del volumen. Se conservan instantáneas y clones del proyecto.</block>
  <block id="22358702cb945913fe9b03fc1642777a" category="summary">Las bases de datos tienen tres modos diferentes que tienen diferentes requisitos.</block>
  <block id="761a234d3f3830d5e2b894f7f8c6df06" category="doc">Inicio rápido para EDA</block>
  <block id="67a78d8a3f1d46031c9a29ea5fc8a03a" category="paragraph">Comience a crear un proyecto EDA. Los administradores y líderes de equipo pueden usar EDA para administrar proyectos y espacios de trabajo para equipos de desarrolladores.</block>
  <block id="06c2cea18679d64399783748fa367bdd" category="inline-image-macro">1</block>
  <block id="3d784fb83da69a092542ad97e84229a1" category="paragraph-title"><block ref="58f667aaf05f87159670e12bd9bc076b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Iniciar sesión en Workload Factory</block>
  <block id="e3f4d5b3a0d16b68c0f95c7031bbab0f" category="inline-link">Configurar una cuenta con Workload Factory</block>
  <block id="8af94ef3a55ab31e78f60c3968ecc4e3" category="paragraph">Necesitarás<block ref="c1e10d5d77d21feb199911d5a4450d55" category="inline-link-rx"></block> e inicie sesión usando uno de los<block ref="17b71e2884d56fdbadfe752689dbd4d6" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="aada29daee1d64ed0fe907043855cb7e" category="inline-image-macro">Dos</block>
  <block id="27c19be9febabd1e2fb82d7a39784f2d" category="paragraph-title"><block ref="54f425ce8d89f4ed6b8a546561af5d60" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Agregar credenciales y permisos</block>
  <block id="1a2a34271660d68479742e2088763ce9" category="paragraph">Elige las políticas de permisos que mejor se adapten a tus necesidades.</block>
  <block id="7b99279c8c7f2ee4589e01f520d3ed8e" category="paragraph">Si decide no otorgar permisos, puede comenzar a usar Workload Factory for EDA para copiar ejemplos de código parcialmente completados.</block>
  <block id="f0b5a88b55550ee6b4c30aaba61be809" category="paragraph">Si elige otorgar permisos, deberá agregar credenciales a una cuenta manualmente, lo que incluye la selección de capacidades de carga de trabajo, como EDA e AI, y la creación de políticas de IAM para los permisos requeridos.</block>
  <block id="fb391f4cf6483b8b419032dc188bd9d8" category="inline-link">Aprenda a agregar credenciales y permisos</block>
  <block id="c01367c7ec78f01defe37cab59b14851" category="paragraph"><block ref="d162e97fcdf643050da77419fb18d12e" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="ca8a2087e5557e317599344687a57391" category="inline-image-macro">Tres</block>
  <block id="9d416a07e693910e3f444835dcc86a81" category="paragraph-title"><block ref="05b2444faffd66d76e88602ea7dd353f" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Configure su entorno para cumplir con los requisitos de EDA</block>
  <block id="fecfde27c537152de469ba41e82d7a28" category="paragraph">Necesitará un sistema de archivos FSx para ONTAP implementado y descubierto que contenga al menos un volumen que se haya configurado como un recurso compartido NFS.</block>
  <block id="7601729d359de4f5cd6af27402c9e70e" category="inline-link-macro">Obtenga más información sobre los requisitos de EDA</block>
  <block id="10b5ea1be0d70891fd944479056f796a" category="paragraph"><block ref="52ec48856eba661b3a8f3a8489ac6cc4" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="981b8fcee42e1e726a67a2b9a98ea6e9" category="inline-image-macro">Cuatro</block>
  <block id="34eeb12f254dcf2a9f8b56de71337ad8" category="paragraph-title"><block ref="beadfa85a2fdca06b91edc1131c603e6" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Configurar el panel de control del proyecto</block>
  <block id="912684b68ca184698a4e55744c3cbcca" category="paragraph">Configure el panel del proyecto para monitorear el estado del sistema, el rendimiento y el uso del almacenamiento, lo que le permitirá optimizar su entorno EDA de manera efectiva.</block>
  <block id="28af2b5a7e7a84074709a118bb9b0eb5" category="inline-link-macro">Aprenda a configurar el panel del proyecto</block>
  <block id="7313277f6c1d299dab9d7a1fbeaa1986" category="paragraph"><block ref="08702ddc4fe94c202550bb766938b242" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="e5d9de39f7ca1ba2637e5640af3ae8aa" category="inline-image-macro">Cinco</block>
  <block id="22323438d1bdd2e3d1e9f7aa97e6fcac" category="paragraph-title"><block ref="99e8b2f00e172bfcff96afdce69907bc" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Integrar con otros servicios</block>
  <block id="816e9ad4acc00dc8e266d7bd5cec516b" category="paragraph">Integre EDA con otros servicios como un portal de servicios o Perforce Helix Core utilizando la API REST de Workload Factory.</block>
  <block id="dce6d9a52d216801c96ea309acf6ac73" category="inline-link-macro">Aprenda a integrar EDA con Perforce</block>
  <block id="79d86c078f10e35b854431eab12b31a6" category="paragraph"><block ref="46b2e9ce515b7538a0db67e1aa1bc892" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="0ce746c3ad5ad5ef805497116e224e0c" category="summary">Asegúrese de que Workload Factory y AWS estén configurados correctamente antes de comenzar a utilizar NetApp Workload Factory para EDA. Esto incluye tener sus credenciales de inicio de sesión de AWS, un sistema de archivos FSx para ONTAP implementado y más.</block>
  <block id="a464dafbec2b55bfe0812751d811de55" category="doc">Requisitos de EDA</block>
  <block id="e637e8dfaf1801d56b1ae323e4bb23fb" category="paragraph">Asegúrese de que Workload Factory y AWS estén configurados correctamente antes de utilizar NetApp Workload Factory para EDA. Esto incluye tener sus credenciales de inicio de sesión de AWS, un sistema de archivos FSx para ONTAP implementado y más.</block>
  <block id="7881e5952d93ca1a1396ec11c08fa645" category="list-text">Inicio de sesión y cuenta de Workload Factory</block>
  <block id="97911b3c54a4e826b34c1f79026316c5" category="list-text">Credenciales y permisos de AWS</block>
  <block id="42f4fbe9bc96b7b414265e0b938084d8" category="list-text">Debe agregar credenciales de AWS a Workload Factory con permisos de lectura y escritura, lo que significa que utilizará Workload Factory en modo de _lectura y escritura_ para EDA.</block>
  <block id="c45d86a4185cef0bc3cadb7e6e9b46f4" category="paragraph">Los permisos de modo _básico_ y de modo _solo lectura_ no son compatibles en este momento.</block>
  <block id="b6358992bb0152c2af9f3e2e315ef468" category="inline-link">Aprenda a agregar credenciales de AWS a Workload Factory</block>
  <block id="83106366073f0e7e6a64705516568b5d" category="paragraph"><block ref="83106366073f0e7e6a64705516568b5d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="e48bc5875c01dd007b7b2a370e879cde" category="list-text">FSx para el sistema de archivos ONTAP</block>
  <block id="c16810aa96ec44a060863610996db3f6" category="list-text">Necesita un mínimo de un sistema de archivos FSx para ONTAP :</block>
  <block id="f9fada3871257363b73049c3d57c6260" category="list-text">EDA utilizará el sistema de archivos para almacenar los proyectos y espacios de trabajo que usted cree.</block>
  <block id="c076421513a5b28b674cdd0d818b4476" category="paragraph">Este sistema de archivos FSx para ONTAP debe utilizar volúmenes FlexVol . No se admiten volúmenes FlexGroup .</block>
  <block id="0d8ba413f648e51fef4fb209cc7b48a1" category="list-text">Necesitará conocer la región de AWS, la VPC y la subred donde reside el sistema de archivos de AWS FSx para ONTAP .</block>
  <block id="a0241ec69557b1efd3602bf4d51ce98e" category="list-text">Necesitará al menos un volumen en el sistema de archivos con la siguiente configuración:</block>
  <block id="a138b35d2cf3191dc5044ce9b7c8afc6" category="list-text">El volumen debe configurarse como un recurso compartido NFS.</block>
  <block id="d22045fbfcf6f7c1c69b271245369732" category="list-text">El sistema de archivos debe configurarse con un enlace.<block ref="69ba18be3e95c1116b4fd108f5c6f03b" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="1f44141a0f383810dac8c932e0d76754" category="list-text">Deberá tener en cuenta los pares clave/valor de etiqueta que desea aplicar a los recursos de AWS que forman parte de esta implementación (opcional).</block>
  <block id="d5858b81edfda50f75f7994c971764f0" category="inline-link">Aprenda a implementar y administrar FSx para sistemas de archivos ONTAP</block>
  <block id="7d57ea8255b8142e76fbb442ea9a782f" category="paragraph"><block ref="7d57ea8255b8142e76fbb442ea9a782f" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="b334128403ed60ff931947907046e1f0" category="summary">Antes de poder abrir un caso de soporte con el soporte técnico de NetApp , debe agregar una cuenta del sitio de soporte de NetApp a Workload Factory y luego registrarse para recibir soporte.</block>
  <block id="ba0f011d5889db25564cd78e6f5b974f" category="doc">Regístrese para obtener soporte para NetApp Workload Factory para EDA</block>
  <block id="3d9b602ae77ac6a4951ca31b05b6b54f" category="paragraph">Es necesario registrarse para recibir soporte técnico específico para NetApp Workload Factory y sus soluciones y servicios de almacenamiento. Debe registrarse para recibir soporte desde la NetApp Console, que es una consola web independiente de Workload Factory.</block>
  <block id="c552970fd4dc8118ba1806da596acad9" category="paragraph">Registrarse para recibir soporte no habilita el soporte de NetApp para un servicio de archivos de un proveedor de nube. Para obtener asistencia técnica relacionada con un servicio de archivos de un proveedor de nube, su infraestructura o cualquier solución que utilice el servicio, consulte "Obtener ayuda" en la documentación de Workload Factory para ese producto.</block>
  <block id="0b0e252af8897fbe981ec6682d2aa33b" category="section-title">Descripción general del registro de soporte</block>
  <block id="eb803e55617f13b716b5e56642cce2b0" category="paragraph">El registro de su ID de cuenta de suscripción de soporte (su número de serie 960xxxxxxxxx de 20 dígitos ubicado en la página Recursos de soporte en la NetApp Console) sirve como su ID de suscripción de soporte única. Cada suscripción de soporte a nivel de cuenta de NetApp debe estar registrada.</block>
  <block id="4cffd3c1dbf2f1038c01d18e7a860305" category="paragraph">El registro habilita capacidades como abrir tickets de soporte y generar casos automáticamente. El registro se completa agregando cuentas del sitio de soporte de NetApp (NSS) a la NetApp Console como se describe a continuación.</block>
  <block id="856edc4caec68fece6859c4be9360f3c" category="section-title">Registre su cuenta para obtener soporte de NetApp</block>
  <block id="f6c4a3ae75d6616126e6da8310ae7384" category="paragraph">Para registrarse para recibir soporte y activar el derecho a soporte, un usuario de su cuenta debe asociar una cuenta del sitio de soporte de NetApp con su inicio de sesión de la NetApp Console . La forma de registrarse para el soporte de NetApp depende de si ya tiene una cuenta del sitio de soporte de NetApp (NSS).</block>
  <block id="bf4c731c0ee7f60c8018ad8f96828dda" category="section-title">Cliente existente con una cuenta NSS</block>
  <block id="f732375b4bc27328f202e3b10a957017" category="paragraph">Si es cliente de NetApp con una cuenta NSS, simplemente necesita registrarse para recibir soporte a través de la NetApp Console.</block>
  <block id="f65aaf10469eac2932fc53c6a37afb71" category="list-text">Desde el menú de la NetApp Console , seleccione *Administración* y, a continuación, seleccione *Credenciales*.</block>
  <block id="f19ab635e6d5f884a22ee4ce067fdbfd" category="list-text">Seleccione *Credenciales de usuario*.</block>
  <block id="0c788a722f31f8f0cf36539ee04615cf" category="list-text">Seleccione *Agregar credenciales NSS* y siga las instrucciones de autenticación del sitio de soporte de NetApp (NSS).</block>
  <block id="cfc5506589d5a4d055e721267d5f0732" category="list-text">Para confirmar que el proceso de registro fue exitoso, seleccione el ícono de Ayuda y seleccione *Soporte*.</block>
  <block id="8add4eb0d3f6ce61d374f3df3ee4eadf" category="paragraph">La página *Recursos* debería mostrar que su cuenta está registrada para recibir soporte.</block>
  <block id="10c56875db7a47f791d653e5d5bff0e9" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra un número de serie de cuenta y una casilla de verificación verde y el texto Registrado para recibir soporte.</block>
  <block id="fa7897454f637026faa3e00ccbfec239" category="paragraph"><block ref="fa7897454f637026faa3e00ccbfec239" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="9094354ffd09e4644caa0010edc66d24" category="paragraph">Tenga en cuenta que otros usuarios de la NetApp Console no ​​verán este mismo estado de registro de soporte si no han asociado una cuenta del sitio de soporte de NetApp con su inicio de sesión de la NetApp Console . Sin embargo, eso no significa que su cuenta de NetApp no ​​esté registrada para recibir soporte. Siempre que un usuario de la cuenta haya seguido estos pasos, su cuenta quedará registrada.</block>
  <block id="1ff5aefce774ec72a211f2b3bb10b950" category="section-title">Soy cliente actual pero no tengo cuenta NSS</block>
  <block id="a8f62b208e5177a219f0b0d4ce88e0a9" category="paragraph">Si es un cliente existente de NetApp con licencias y números de serie existentes pero _no_ una cuenta NSS, debe crear una cuenta NSS y asociarla con su inicio de sesión de la NetApp Console .</block>
  <block id="5b2b7f628f804bcb786a097c7e45aa41" category="inline-link">Formulario de registro de usuario del sitio de soporte de NetApp</block>
  <block id="0c4a8b62da9473fbd5401273c4f85ee0" category="list-text">Cree una cuenta en el sitio de soporte de NetApp completando el<block ref="041bcb6d9bdf91f7d6ac92ae3a196e12" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d61c9f72493817776f392db42ac446a2" category="list-text">Asegúrese de seleccionar el nivel de usuario apropiado, que normalmente es *Cliente de NetApp /Usuario final*.</block>
  <block id="fb9b6bbcab5fb396a13f67594a0ba1ee" category="list-text">Asegúrese de copiar el número de serie de la cuenta de NetApp (960xxxx) utilizado anteriormente para el campo de número de serie. Esto acelerará el procesamiento de la cuenta.</block>
  <block id="40eff8559acd41057187b6cb11fa1919" category="list-text">Asocie su nueva cuenta NSS con su inicio de sesión de la NetApp Console completando los pasos a continuación <block ref="2f3aba04ec49ee5f0573a6c80a1b9df2" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="e9b1f53d6cabb3394833a4e102eb6a69" category="section-title">Completamente nuevo en NetApp</block>
  <block id="c20c107d0d4eef6351660f3590324232" category="paragraph">Si es nuevo en NetApp y no tiene una cuenta NSS, siga cada paso a continuación.</block>
  <block id="f5d7029ed18f998c0a9d780b2554e538" category="list-text">Localice el número de serie de su ID de cuenta en la página de Recursos de soporte.</block>
  <block id="b50f0a46135bcb7083b1f2f82032fc26" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla del menú Ayuda donde Soporte es la primera opción que aparece</block>
  <block id="55adf589d087b17fca134b34f65498ed" category="paragraph"><block ref="55adf589d087b17fca134b34f65498ed" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="dd50e314c18933734174c1156dd9237f" category="inline-link">Sitio de registro de soporte de NetApp</block>
  <block id="78f94e749b89d69dcbf3baff21ccb958" category="list-text">Navegar a<block ref="e1c4be66250fd76d5c52bfe2cb7daee2" category="inline-link-rx"></block> y seleccione *No soy un cliente registrado de NetApp *.</block>
  <block id="d4f633ef130727b2776fa7f45024ca7d" category="list-text">Llene los campos obligatorios (aquellos con asteriscos rojos).</block>
  <block id="1128fc8d5ec64880f4d49337ed798d31" category="list-text">En el campo *Línea de productos*, seleccione *Administrador de nube* y luego seleccione su proveedor de facturación correspondiente.</block>
  <block id="50a1dc01b7312307c34a888071586955" category="list-text">Copie el número de serie de su cuenta del paso 2 anterior, complete la verificación de seguridad y luego confirme que leyó la Política de privacidad de datos global de NetApp.</block>
  <block id="3a24c87c9971d2011b4df223718f84b4" category="paragraph">Se envía inmediatamente un correo electrónico al buzón proporcionado para finalizar esta transacción segura. Asegúrese de revisar sus carpetas de correo no deseado si el correo electrónico de validación no llega en unos minutos.</block>
  <block id="03413baeca1ff7222737d8ce299bd4e8" category="list-text">Confirme la acción desde el correo electrónico.</block>
  <block id="201080500e946070a2e4873042507c77" category="paragraph">Al confirmar, se envía su solicitud a NetApp y se recomienda que cree una cuenta en el sitio de soporte de NetApp .</block>
  <block id="cc8b0535948da368f832027c19b7f853" category="list-text">Asegúrese de copiar el número de serie de la cuenta (960xxxx) utilizado anteriormente para el campo de número de serie. Esto acelerará el procesamiento de la cuenta.</block>
  <block id="684375e279a289295b72a006d93e2c4c" category="paragraph">NetApp debería comunicarse con usted durante este proceso. Este es un ejercicio de incorporación único para nuevos usuarios.</block>
  <block id="f335678326583cea28377216c5515221" category="paragraph">Una vez que tenga su cuenta del sitio de soporte de NetApp , asocie la cuenta con su inicio de sesión de la NetApp Console completando los pasos a continuación. <block ref="2f3aba04ec49ee5f0573a6c80a1b9df2" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="b5ca39077f3b34df657d01b0e4e66348" category="doc">Utilice el panel de control</block>
  <block id="00909736de459ef354dd54f7a12c7137" category="paragraph">Las métricas de CloudWatch recopiladas incluyen:</block>
  <block id="83ec7827b9a51abd480f21f9797d1c3b" category="list-text">Capacidad aprovisionada: métrica a nivel de volumen que representa la capacidad de almacenamiento aprovisionada.</block>
  <block id="99051abc318cae9824d95692d1c95b25" category="list-text">Capacidad utilizada: métrica a nivel de volumen que representa el almacenamiento utilizado.</block>
  <block id="ff1cfca20a1660c53ade527b17be8ad8" category="list-text">Rendimiento promedio/máximo: se calcula como el promedio o máximo de la suma de DataReadBytes y DataWriteBytes durante el período de tiempo especificado.</block>
  <block id="a0932dae893409aa61370e810d740d59" category="list-text">IOPS promedio/máximo: se calcula como el promedio o máximo de la suma de DataReadOperations, DataWriteOperations y MetadataOperations durante el período de tiempo especificado.</block>
  <block id="c4d073c70378b04dc94a31c6e002190c" category="section-title">Configurar el panel de control</block>
  <block id="4c6f0009ac1f9c550c3c27ca47734a94" category="inline-link">¿Qué son las etiquetas?</block>
  <block id="6ec564eeb8bbd7d65ea723d7377e4535" category="inline-link">Referencia de la API de etiquetado de grupos de recursos de AWS</block>
  <block id="3c533aef31dd27afb54ebf253685f3c2" category="paragraph">Las etiquetas de AWS son metadatos para sus recursos de AWS. Le ayudan a categorizar sus recursos de AWS de diferentes maneras, por ejemplo, por proyecto, aplicación o unidad de negocio. Para obtener más detalles sobre el etiquetado, consulte<block ref="3a728828042c1a731e3aa740ed780475" category="inline-link-rx"></block> y <block ref="53b3c63786d21199a28ae32477919693" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="12b1905f436fbb7db0d6037ed14f827e" category="paragraph">Una vez configurados, en la página *Configuración de etiquetas* proporcione los nombres de claves de etiquetas de AWS y las etiquetas correspondientes para mostrar en su panel de control.</block>
  <block id="b7292e9663476d06f727bb41cc243d7b" category="paragraph">Cuando se aplican estas etiquetas, Workload Factory comienza a recopilar y mostrar las métricas de CloudWatch relevantes.</block>
  <block id="40dded464250d8f5174e221d1ee142f9" category="paragraph">Su panel de control se convierte en una herramienta dinámica para organizar, rastrear costos y filtrar recursos según sus necesidades organizacionales.</block>
  <block id="976e508c4d7059185077a486bc23c939" category="section-title">Configurar filtros personalizados</block>
  <block id="0de06b59453acb74b09edb405890d19b" category="paragraph">Si aún no ha configurado su panel de control, se le solicitará automáticamente que lo haga.</block>
  <block id="24347b3ddf5a25cc9c27e54ae285ade1" category="list-text">Seleccione *Aplicar*.</block>
  <block id="cd272c40b08a69d4fcdc74ed592a2f25" category="list-text">Para ver los cambios después de aplicar cualquier etiqueta o filtro, seleccione el ícono de actualización en el panel. El panel dinámico, configurado con los nuevos filtros, se muestra en el panel de proyectos de EDA.</block>
  <block id="365caa3dff9ac22391eab30998fdad59" category="list-text">Para editar la configuración del panel más tarde, seleccione *Configurar*.</block>
  <block id="26949f06981e97a3e3cda29668de2aff" category="section-title">Filtrar el panel de control</block>
  <block id="2daf1cb573c2c61422faf64610cf9402" category="list-text">Cartas credenciales</block>
  <block id="f447ac856e7e72435904956e3b15f433" category="list-text">Región</block>
  <block id="53b936091a984a22f4042eeb94499891" category="list-text">Sistema de archivos</block>
  <block id="fc18634852d4299cd5f8c7ad55ddefbe" category="list-text">Tipo de volumen</block>
  <block id="8ae4a627e28635267b1fc532c618e41b" category="list-text">Intervalo de tiempo</block>
  <block id="8a9876fcec3611024b1737894816d045" category="paragraph">Cuando haya seleccionado los filtros necesarios, seleccione el ícono de actualización para actualizar la información del panel.</block>
  <block id="a3f123658200529c4e7f0b941eeacf6a" category="paragraph">Para obtener una explicación de la información que se muestra en una tarjeta, seleccione el ícono de información de esa tarjeta.</block>
  <block id="663855c524023164098db8a9a351a92a" category="summary">Administre versiones de sus proyectos EDA utilizando instantáneas y clones.</block>
  <block id="72cc10b2027da541649606ce0bdc96d6" category="doc">Administrar versiones de NetApp Workload Factory para proyectos EDA</block>
  <block id="0270aa16b7068d8fdfd9200b20cfc5ce" category="inline-link">API REST de Workload Factory</block>
  <block id="5c9c8db206c0c8031726241f0cedacaa" category="paragraph">Trabaje con diferentes versiones de sus proyectos EDA creando instantáneas y clones a pedido directamente desde Workload Factory. Las instantáneas y los clones de un proyecto se almacenan en el sistema de archivos que estaba asociado con el proyecto cuando se creó. También puede administrar instantáneas y clones mediante el<block ref="fcbcfb6a9b5948c86224e0f3dc582c2b" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="1c88041df602722b072eab90c31d79ca" category="section-title">Crear una instantánea de un proyecto</block>
  <block id="1370537941b9a464462bf9a14972eee6" category="paragraph">Puede crear una instantánea de un proyecto siguiendo estos pasos.</block>
  <block id="b6dd3178b375027143d1694361b475e4" category="list-text">En la página Proyectos, seleccione <block ref="4dc533ba94e6ca8d1968a9d477e1cbce" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> para el proyecto que desea capturar.</block>
  <block id="0cd11b8225f7c80bcdc81d2f77114559" category="list-text">En el menú resultante, seleccione *Crear una instantánea*.</block>
  <block id="a8ef1104b5eb15d48613229daace44e9" category="list-text">En el cuadro de diálogo *Crear instantánea*, elija un nombre para la instantánea y seleccione *Crear*.</block>
  <block id="527db32c9553673d65f35d38b044b7de" category="section-title">Crear un clon de un proyecto</block>
  <block id="73719741ef6e4fd3860e314290794eb4" category="paragraph">Clone un proyecto EDA desde una instantánea siguiendo estos pasos. Cuando se crea un clon, se crea un nuevo volumen editable para contener el clon.</block>
  <block id="ffd0b63d4491cd8691ad26a9457b8f6a" category="list-text">En la página Proyectos, seleccione <block ref="4dc533ba94e6ca8d1968a9d477e1cbce" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> para el proyecto que desea clonar.</block>
  <block id="e289b398c25a5d7192096ffdb52be29f" category="list-text">En el menú resultante, seleccione *Crear un clon*.</block>
  <block id="1baa1309157b6d07509f68ee5fbfebaa" category="list-text">En el cuadro de diálogo *Crear clon*, haga lo siguiente:</block>
  <block id="c9f8a1bc51e7ad4b5dbd3b4fd54d159e" category="list-text">Introduzca un nombre para el clon.</block>
  <block id="ef9eed0d84a82b3fb511fd837da2eef7" category="paragraph">El nombre predeterminado para el clon es el nombre del proyecto con un sufijo de la fecha y hora actuales.</block>
  <block id="34ec6730fd54f4c463f31402d0ea9b83" category="list-text">Seleccione una instantánea para usarla como base para el clon.</block>
  <block id="c53c752e3fb8fda71f585d5e8721e833" category="paragraph">La fábrica de carga de trabajo crea un nuevo clon del proyecto, y el clon aparece como un nuevo proyecto en la página Proyectos.</block>
  <block id="91ff6a222c07990103d82fb8831e3c69" category="summary">Descubra las novedades de Workload Factory para EDA.</block>
  <block id="8aa901901d7a7435a17fc1f732006316" category="doc">Novedades de NetApp Workload Factory para EDA</block>
  <block id="ddd57eb702782b0c009fb89b951edaae" category="paragraph">Conozca las novedades sobre la capacidad EDA de Workload Factory.</block>
  <block id="992efefab3dd15099f5eff3f904d8df4" category="section-title">5 de octubre de 2025</block>
  <block id="f6db487abe903d447c5070f569416c3a" category="section-title">16 de junio de 2025</block>
  <block id="dac96c84baa92faab0eb342df5283a1b" category="section-title">4 de mayo de 2025</block>
  <block id="5c8df45cbe01191b205c30373b7e5739" category="section-title">1 de diciembre de 2024</block>
  <block id="5a95308a37eeed889f29af5726a8c5f0" category="sidebar">Optimice sus operaciones de almacenamiento EDA en NetApp Workload Factory optimizando el rendimiento, integrándose con su IaC para automatizar los parámetros de almacenamiento y garantizando la salud operativa.</block>
  <block id="840dd1018fcf9154cab5478c53b3dfcb" category="sidebar">Documentación de NetApp Workload Factory para EDA</block>
  <block id="be11c74c1dd7f307bb80183a90dc2067" category="sidebar">Empezar</block>
  <block id="7d0ee6fed10d3d4e5c9ee496729ab519" category="sidebar">Notas de la versión</block>
  <block id="06ad314b340900d226b1196e1fe289e9" category="sidebar">Inicio rápido</block>
  <block id="caa089a1da7216e4a330dc949b81bd35" category="sidebar">Utilice el panel de control del proyecto</block>
  <block id="585b016fb4d762098f713d093667d688" category="sidebar">Utilice la integración de Perforce</block>
  <block id="38929f60770d1a358e1351986015fff6" category="sidebar">Obtenga más información sobre la integración de Perforce</block>
  <block id="5a2ebfb8baa378cfcfcba58bbb1380c2" category="sidebar">Requisitos</block>
  <block id="2ea6aca63123969c1931cd33bf4619a0" category="sidebar">Automatizar con Codebox</block>
  <block id="0adc03eac86772ad2c75c8f140be417e" category="sidebar">Conocimiento y apoyo</block>
  <block id="42748df9eaa0be17ddc5cc1593cf57ab" category="sidebar">Regístrese para recibir asistencia</block>
  <block id="fabfc25ef8996fd90836e58a4c0b26b6" category="sidebar">Obtener ayuda</block>
  <block id="813011e2103649bb71f124adedcc10ea" category="sidebar">Blogs y comunidad</block>
  <block id="3c031b939f6ec312ee601d021e7a6644" category="sidebar">NetApp Console</block>
  <block id="cc58d3a9b2264c4fd8cb1d3f61b90bdc" category="sidebar">NetApp Data Services</block>
  <block id="dd490b81914dd945601e442a41cb4222" category="sidebar">Comunidad de NetApp</block>
  <block id="c7e9eccd134165dc82f4a6c90642a09b" category="sidebar">Documentos de cargas de trabajo de EDA</block>
  <block id="33871b6190a8d5adbe8b15282054766c" category="sidebar">Qué hay de nuevo</block>
  <block id="482723983a4f2af954e36ff41e567451" category="sidebar">Limitaciones conocidas</block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="sidebar">Avisos legales</block>
  <block id="efc6f47d5e8620dbd993bbf5427fa876" category="doc">Filtrado mejorado del panel de control con etiquetas personalizables</block>
  <block id="1c074117512c813d0d3c5474c6839792" category="paragraph">Ahora puedes configurar hasta cinco filtros personalizados en el panel de EDA según tus etiquetas de AWS. Cada filtro personalizado incluye un nombre de etiqueta, una clave de etiqueta de AWS y un tipo de selección (selección única o múltiple).</block>
  <block id="a290a89777e8fd7db6061c83affdbda9" category="paragraph">La selección múltiple te permite seleccionar varios valores simultáneamente, mientras que la selección única te restringe a un valor a la vez. Los filtros personalizados aparecen en el orden en que los configuras, lo que hace que sea fácil organizar los filtros que usas con más frecuencia.</block>
  <block id="a9f4d955c73322ea2697149d48ca3230" category="paragraph">Si no configuras filtros personalizados, los filtros predeterminados (sistema de archivos, tipo de volumen e intervalo de tiempo) siguen disponibles para que puedas seguir viendo e interactuando con tus cuadros de mando.</block>
  <block id="7f599cf351ac708ac51a573f45f1adfe" category="inline-link">Aprende más sobre cómo configurar filtros personalizados</block>
  <block id="b4d8b5d35eb5ad238c4bc40c7bfa5cc8" category="paragraph"><block ref="0fffea6d188f5a3a46b25be10dcf1dca" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="5908526b06383bf6b835d957813a0a5b" category="section-title">Vista de detalles del volumen para un análisis granular del rendimiento</block>
  <block id="be14699d8f808150c6e3ec8fd5f5fb6f" category="paragraph">El panel ahora ofrece dos modos de visualización: vista total y vista por volumen. La vista total muestra las métricas agregadas de todos los volúmenes, mientras que la vista por volumen muestra el rendimiento individual de los 10 volúmenes principales a lo largo del tiempo.</block>
  <block id="6828b4aa70bf0499581d68bc0a737c8a" category="paragraph">En la vista Volumen, las descripciones emergentes interactivas al pasar el cursor ofrecen información detallada para cada volumen, incluyendo el nombre del volumen, las métricas y los valores específicos según el tiempo. Cuando los mismos volúmenes aparecen en varios componentes, un código de colores coherente hace que sea más fácil seguir volúmenes específicos en diferentes métricas.</block>
  <block id="b7259cf0b1b93b9f8f56fd85b8a2075f" category="inline-link">Obtén más información sobre cómo ver los detalles del volumen</block>
  <block id="3d218b60cf53ed75572aecfde4c1d233" category="paragraph"><block ref="fdc27d3397a23552fa2bc2b42dee0c76" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="a63dd8c708227f66adf2e93b1b973bfe" category="section-title">Análisis de latencia para la supervisión proactiva del rendimiento</block>
  <block id="4eca5955b4d0f7b664a2f65c49306dcf" category="paragraph">El análisis de latencia te permite supervisar la latencia de lectura y escritura de volúmenes en tus sistemas de archivos FSx para ONTAP. Puedes configurar umbrales de advertencia y de eventos críticos personalizables para identificar de forma proactiva cuellos de botella en el rendimiento antes de que afecten tus cargas de trabajo EDA.</block>
  <block id="40a74d0e93037927ed8b742952444782" category="paragraph">La tabla de eventos de latencia muestra todos los eventos de advertencia y críticos que te permiten supervisar el rendimiento del volumen e identificar los volúmenes que requieren optimización.</block>
  <block id="40599551b14b033049a0306f8d7e0da2" category="paragraph">Esta función requiere credenciales de AWS y es accesible desde el menú Latencia en el panel de EDA.</block>
  <block id="195b656b2b34184ab7cb51ea0158eba0" category="inline-link">Conoce más sobre el análisis de latencia</block>
  <block id="3589dd4e8f5f2cbdba29810271d0f1d9" category="paragraph"><block ref="6f22f53277ef02f84f5ed64bde49085d" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="6b1bfc4b2985b92dcf5662055b7cd336" category="inline-link-macro">Supervisión de la latencia</block>
  <block id="6932162a874668e2d1dc901452dbb1b8" category="list-text"><block ref="fecda44c58c462f47e8a148f1d0d4382" category="inline-link-macro-rx"></block>: monitoriza de forma proactiva el rendimiento de la latencia de lectura y escritura de volúmenes con umbrales configurables de advertencia y eventos críticos para identificar posibles cuellos de botella en el rendimiento.</block>
  <block id="7e565772caac09d981d6b3641bb20148" category="inline-link-macro">Conoce el monitoreo de latencia</block>
  <block id="d3e9e776c97e0f2d8388d6d741dd47a8" category="admonition">Las credenciales de AWS también son necesarias para usar la función de supervisión de la latencia, que recopila métricas de CloudWatch para el análisis del rendimiento del volumen. <block ref="123cec35459a259baaf9454185c7e6c4" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="2106cf3366c1f8905dc8d0decf2ac6cc" category="summary">Configura tu panel EDA añadiendo etiquetas para recopilar métricas. Personaliza los filtros con opciones de selección única o múltiple para adaptarlos a las necesidades de tu negocio.</block>
  <block id="f085cface8e84ac185b38370c5a4aead" category="paragraph">La primera vez que inicias sesión en EDA, puedes usar el panel de control para observar el uso del proyecto en tus sistemas de archivos y volúmenes FSx para ONTAP. El panel de control incluye varios filtros predeterminados que puedes usar para personalizar la información mostrada. Además, puedes crear hasta cinco filtros personalizados basados en tus etiquetas de AWS, con opciones de selección única o múltiple, para organizar y filtrar los datos según tus requisitos empresariales específicos.</block>
  <block id="9918911ccf4f48662bd23b3fa6ea97a8" category="inline-link-macro">Supervisa la latencia del volumen</block>
  <block id="c09e7b1ab90792168923158989ca6297" category="paragraph">El panel de control te ayuda a supervisar el uso del almacenamiento en cuanto a capacidad asignada, capacidad utilizada, rendimiento e IOPS. Para la supervisión proactiva de la latencia, consulta <block ref="4d71518cae1e26b3714fb432b3fb2249" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="3eeb776c775a0a186eaac0ae86ca4408" category="paragraph">Para utilizar eficazmente el panel de control, configura hasta cinco etiquetas de AWS en tu FSx para volúmenes ONTAP según tus necesidades empresariales, por ejemplo, etiquetas que representen proyectos o unidades de negocio. Para más detalles, consulta <block ref="56431a7f0461e9258a1144a0e01a6b8d" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="b915af974b3255995db1b551b1e1dcbb" category="paragraph">Puedes configurar hasta cinco filtros personalizados basados en tus etiquetas de AWS. Cada filtro personalizado requiere tres componentes: un nombre de etiqueta de filtro, un nombre de clave de etiqueta de AWS y un tipo de selección (selección única o múltiple). Si no configuras ningún filtro personalizado, los filtros predeterminados (sistema de archivos, tipo de volumen e intervalo de tiempo) siguen disponibles para que puedas ver e interactuar con tus paneles.</block>
  <block id="27e0e44d189c553eb00dc006b35029f5" category="list-text">Selecciona *+ Add filters*.</block>
  <block id="5678492274c56b0e9a6e36ba6f34b836" category="list-text">Para cada filtro personalizado que quieras crear (hasta cinco), proporciona lo siguiente:</block>
  <block id="7371329c5bc9fb1913a92db5445368eb" category="list-text">*Nombre de la etiqueta del filtro*: El nombre para mostrar que aparece en el panel de control.</block>
  <block id="9dc66313c07505b9b6ee97b9490648d4" category="list-text">*Nombre de la clave de etiqueta de AWS*: la clave de etiqueta de recurso de AWS que corresponde a este filtro.</block>
  <block id="6245bc7faa3c897c2839919b1e0f6c5d" category="list-text">*Selección múltiple*: Elige si este filtro permite selección única o selección múltiple. Cuando seleccionas *Selección múltiple*, puedes seleccionar varios valores para este filtro al mismo tiempo. La selección única te limita a seleccionar solo un valor a la vez.</block>
  <block id="0be6ab8a3d394d63c0aaea5444fc4d94" category="admonition">Los filtros aparecen en el panel de control en el orden en que los configuras. Piensa en organizar primero los filtros que usas con más frecuencia para que te sea más fácil acceder a ellos.</block>
  <block id="58812a046615ae0cede06aa76e867511" category="paragraph">Puedes eliminar un filtro personalizado seleccionando el icono de la papelera junto a ese filtro antes de aplicar tus cambios.</block>
  <block id="7ad57d97a4e7251a593b560f3edd7c6c" category="paragraph">Puedes filtrar la información mostrada en el panel de control usando una combinación de filtros predeterminados y cualquier filtro personalizado que hayas creado.</block>
  <block id="0893a6eb6fac2bd4489c23ad574e3e32" category="paragraph">Los siguientes filtros predeterminados siempre están disponibles:</block>
  <block id="b6c5b00ab5f9877d11bf9e5b5bc8b2fa" category="paragraph">Los filtros personalizados que configures aparecen en el panel de control además de estos filtros predeterminados. Cuando uses filtros:</block>
  <block id="0d9da1f1a6c87419d9a59e59c2f60af2" category="list-text">*Los filtros de selección múltiple* te permiten seleccionar varios valores simultáneamente para ampliar tu vista. Por ejemplo, podrías seleccionar varios proyectos para ver métricas combinadas.</block>
  <block id="2ad8dabd47e501a4ed1c3d01be491886" category="list-text">*Los filtros de selección única* te restringen a seleccionar solo un valor a la vez, útil cuando necesitas centrarte en un recurso o categoría específicos.</block>
  <block id="ec4fc4cb1b37373b785aaee6062cfec7" category="section-title">Ver detalles del volumen</block>
  <block id="c42e01801b1f2ef2fbdf3f8841353b73" category="paragraph">El panel de control ofrece dos modos de visualización para ayudarte a analizar tus métricas de almacenamiento: vista total y vista de volumen. Puedes cambiar entre estos modos usando las pestañas disponibles en el panel de control.</block>
  <block id="ee855ba807a55874eb4b38814389078f" category="section-title">Vista total</block>
  <block id="e7dd4c9a6d36b6512dda7f2c3e278b77" category="paragraph">La vista Total (por defecto) muestra las métricas agregadas de todos los volúmenes que coinciden con los filtros seleccionados. Esta vista proporciona una visión a grandes rasgos del rendimiento general del almacenamiento, mostrando métricas combinadas de capacidad, IOPS y rendimiento.</block>
  <block id="515b555dcf569c4cc1d2a938ae9822d3" category="section-title">Vista de volumen</block>
  <block id="e3f5fd2f57f7a82a665af7de374483ac" category="paragraph">La vista Volumen muestra el rendimiento de volúmenes individuales a lo largo del tiempo, mostrando los 10 volúmenes principales para cada métrica. Esta vista te ayuda a identificar volúmenes específicos que están impulsando el uso de recursos y a observar su comportamiento durante el periodo de tiempo seleccionado.</block>
  <block id="5753fce8315ebaa06a713e75985750bf" category="paragraph">Para cambiar a la vista Volume, selecciona la pestaña *Volume* en el panel de control.</block>
  <block id="f768a8e9133dfc338015fd0d83ec2cf0" category="section-title">Métricas de volumen mostradas</block>
  <block id="2347e9819148413af6cc4e5827b02d4e" category="paragraph">Cuando seleccionas la vista Volumen, el panel muestra los 10 volúmenes principales de tu número total de volúmenes. * *Capacidad utilizada del volumen*: muestra los volúmenes con la mayor capacidad utilizada actualmente. * *IOPS*: muestra los volúmenes con el promedio más alto de IOPS durante el periodo de tiempo seleccionado. * *Throughput*: muestra los volúmenes con el mayor throughput promedio durante el periodo de tiempo seleccionado.</block>
  <block id="286b672abb5d35bb05baef5e5758a310" category="admonition">El panel solo muestra los 10 volúmenes principales para cada métrica. Si tienes más de 10 volúmenes, es posible que algunos no se muestren en la vista detallada.</block>
  <block id="502ab59dcef25c014584999b381b739b" category="paragraph">Cuando los mismos volúmenes aparecen en las métricas *Capacidad de volumen utilizada*, *IOPS* y *Throughput*, el panel utiliza un código de colores coherente en la leyenda para que sea más fácil seguir volúmenes específicos en las diferentes métricas.</block>
  <block id="4745a2c999b128a25bda01aed19ab2f8" category="paragraph">El eje horizontal muestra el intervalo de tiempo, mientras que una leyenda muestra todos los volúmenes (hasta 10) representados en la gráfica.</block>
  <block id="90681f223ffce7f43af4ac6e8572f319" category="section-title">Datos de volumen interactivo</block>
  <block id="409e7e820a2aec1df14db5a88edd443e" category="paragraph">Puedes pasar el ratón por encima de cualquier línea de volumen en los gráficos para ver información detallada:</block>
  <block id="66098fe1f75297ccbc3e4c2332830104" category="paragraph">*Capacidad utilizada del volumen*: muestra el nombre del volumen, la capacidad utilizada en ese momento y la capacidad asignada.</block>
  <block id="748334bb99d46cf2ef3aa45e610baf24" category="paragraph">*IOPS*: muestra el nombre del volumen, el promedio de IOPS para el intervalo de tiempo y el máximo de IOPS para el intervalo de tiempo.</block>
  <block id="04eeb8d03cf6b4755481c052a6e535e6" category="paragraph">*Rendimiento*: muestra el nombre del volumen, el rendimiento medio para el intervalo de tiempo y el rendimiento máximo para el intervalo de tiempo.</block>
  <block id="f2c7e3d31586c840e7c17c779b7d70dd" category="paragraph">Estos datos interactivos te ayudan a analizar los patrones de rendimiento del volumen y a identificar posibles cuellos de botella u oportunidades de optimización.</block>
  <block id="300ec882ed0bc603a8bc31f188dc28e5" category="summary">Supervisa y analiza el rendimiento de la latencia del volumen con umbrales configurables para eventos de advertencia y críticos, para identificar de forma proactiva los cuellos de botella de rendimiento.</block>
  <block id="90d997e137ee990e196229395af6d6a7" category="paragraph">Usando el análisis de latencia, puedes supervisar de forma proactiva el rendimiento del volumen siguiendo las métricas de latencia de lectura y escritura en tus sistemas de archivos FSx para ONTAP. Configura umbrales personalizables para eventos de advertencia y críticos para identificar posibles cuellos de botella en el rendimiento antes de que afecten tus cargas de trabajo EDA.</block>
  <block id="3b878279a04dc47d60932cb294d96259" category="section-title">Descripción general</block>
  <block id="1c42660fdf55fec5341f109b1c18ae8c" category="paragraph">El análisis de latencia recopila y supervisa las métricas de CloudWatch para las operaciones de lectura y escritura de volúmenes. Cuando se superan los umbrales de latencia e IOPS para todos los puntos de datos dentro de un intervalo de tiempo especificado, el sistema genera alertas que aparecen en la tabla de eventos de latencia. Esto te permite:</block>
  <block id="52840e6ea19e30e010425ac96fc1fd74" category="list-text">Identifica los volúmenes que están experimentando una degradación del rendimiento.</block>
  <block id="8111593c4b9e675b40060181e91582b7" category="list-text">Distingue entre problemas de rendimiento de nivel de alerta y de nivel crítico.</block>
  <block id="029070dac474b47b91825e694dd48f7e" category="list-text">Sigue las tendencias de latencia a lo largo del tiempo para optimizar las configuraciones de almacenamiento.</block>
  <block id="82bfba3efae839fe6bbe2de97d83c475" category="list-text">Toma medidas proactivas antes de que la latencia afecte el rendimiento de la carga de trabajo.</block>
  <block id="b18d695fc7384219d11ff79654f49701" category="paragraph">Para usar el análisis de latencia, debes tener las credenciales de AWS configuradas en Workload Factory. La función requiere acceso a las métricas de CloudWatch para todos los volúmenes de FSx para ONTAP asociados con tus credenciales de AWS.</block>
  <block id="196a1b1d4d7eff75b0b7bc0f6fa282e7" category="inline-link-macro">Agregar credenciales AWS</block>
  <block id="70317e3abbdadfb99e6ea364d432bd9b" category="paragraph">Si no has configurado las credenciales de AWS, consulta <block ref="53eda59ec5ff13cb6e6660c47027e8c7" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="b7a6e29a17f641a5bd663b0c27c433ed" category="section-title">Configura los umbrales de latencia</block>
  <block id="9b53289586841271ac6d175ca4a5af63" category="paragraph">Puedes configurar umbrales tanto para eventos de advertencia como para eventos críticos. Cada tipo de evento incluye umbrales independientes para las operaciones de lectura y escritura. El sistema evalúa estos umbrales de forma continua y genera alertas cuando se cumplen las condiciones.</block>
  <block id="2542d3fbcc77fe58daf4a8287e4dc4ae" category="admonition">Debes establecer los umbrales de eventos críticos más altos que los umbrales de eventos de advertencia para asegurar una escalada de alertas adecuada. Si no, no puedes guardar tu configuración.</block>
  <block id="bbe48fb854ea022537208eeeff822f91" category="paragraph-title">Acerca de esta tarea</block>
  <block id="92aac57dc8699e8869b6e3f2aec6b360" category="paragraph">Para que se active una alerta, deben superarse tanto el umbral de latencia como el umbral de IOPS para todos los puntos de datos dentro del intervalo de tiempo especificado. Esta lógica de doble condición ayuda a reducir los falsos positivos al garantizar que la alta latencia se mantenga bajo una carga significativa.</block>
  <block id="e1cf2ece0db166d8b4c6b87f20794e11" category="inline-image-macro">El icono del menú hamburguesa</block>
  <block id="c625174f1f2ee54505e8df5c7884aaa1" category="list-text">Selecciona el menú <block ref="438b712f6e6afc173ce78a756adc207c" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> y luego selecciona *EDA*.</block>
  <block id="6522859d513a1a4996b48c2075e5629d" category="list-text">En el menú EDA, selecciona *Latencia*.</block>
  <block id="e98927daa3269d89ed40e1d00b9894f4" category="list-text">En la página de configuración de latencia de EDA, configura los siguientes umbrales:</block>
  <block id="6a92339b37a09c472028f07967682c85" category="list-text">*Eventos de advertencia*</block>
  <block id="7a9ff4c8c2260709d5b8ca3ea5720d48" category="list-text">*Umbral de latencia de lectura*: ingresa el umbral de latencia en milisegundos. Predeterminado: 6 ms.</block>
  <block id="c7ffe38ce2716364ec13888fb0fb4d18" category="list-text">*Umbral de IOPS de lectura*: introduce el umbral de IOPS en operaciones por segundo. Predeterminado: 100 ops/seg.</block>
  <block id="a9c123b2457943cad2a4a7b1da9e2ba2" category="list-text">*Rango de tiempo de lectura*: ingresa el intervalo de tiempo en minutos (5-20). Predeterminado: 10 minutos.</block>
  <block id="0bb2971cdc9904893b398e127f86ccc1" category="list-text">*Umbral de latencia de escritura*: ingresa el umbral de latencia en milisegundos. Predeterminado: 8 ms.</block>
  <block id="f1d2b429b535ce1659d20f6a98f239da" category="list-text">*Umbral de escritura IOPS*: ingresa el umbral de IOPS en operaciones por segundo. Predeterminado: 100 ops/seg.</block>
  <block id="a0274640a4f41ca07311c67d74f332b1" category="list-text">*Rango de tiempo de escritura*: ingresa el rango de tiempo en minutos (5-20). Predeterminado: 10 minutos.</block>
  <block id="a3ca3437ce0a7bbf111f75af4d05ea72" category="list-text">*Eventos críticos*</block>
  <block id="fe225c18ccd35d621ab2e58cf79459b5" category="list-text">*Umbral de latencia de lectura*: Ingresa el umbral de latencia en milisegundos. Predeterminado: 12 ms.</block>
  <block id="84da8d5b9264494d5cd9cb035bc28120" category="list-text">*Umbral de latencia de escritura*: ingresa el umbral de latencia en milisegundos. Predeterminado: 15 ms.</block>
  <block id="0073a211209725d1fd56c6533d4ffec3" category="paragraph">Workload Factory comienza a recopilar métricas de latencia para todos los volúmenes de FSx para ONTAP asociados a tus credenciales de AWS. Las métricas se recopilan al menos cada 20 minutos. La tabla de eventos de latencia muestra cualquier volumen que supere tus umbrales configurados.</block>
  <block id="6bc0e94d709a00317b3fdd4f3958342b" category="section-title">Entender las alertas</block>
  <block id="c00d3202c1a4245d5310c03fe4c4d124" category="paragraph">La función de análisis de latencia utiliza las alarmas de CloudWatch para supervisar el rendimiento del volumen. Entender cómo se activan las alertas te ayuda a configurar los umbrales adecuados y a interpretar los resultados.</block>
  <block id="ee34286f143c9ac572df816e88226163" category="section-title">Métricas recopiladas</block>
  <block id="bea060c037959de7378c9c2f91ea4219" category="paragraph">El sistema recoge las siguientes métricas CloudWatch para cada volumen:</block>
  <block id="9115f34400f66fb673aa39683fefc0a8" category="list-text">*Umbral de latencia de lectura*: calculado como 1000 * m2/(m1+0.000001) donde m1 = DataReadOperations y m2 = DataReadOperationTime</block>
  <block id="507575c143ec3020fe407125ed3df334" category="list-text">*Umbral de latencia de escritura*: calculado como 1000 * m2/(m1+0.000001) donde m1 = DataWriteOperations y m2 = DataWriteOperationTime</block>
  <block id="6c2de48345c28d8092d96aca583778d0" category="section-title">Condiciones de activación de alertas</block>
  <block id="9242656254a25093b3f3351379ea0f02" category="paragraph">Se activa una alerta cuando se cumplen todas las condiciones siguientes:</block>
  <block id="186a1bcf007367f6bc6fa82ec4719e16" category="list-text">Se supera el umbral de latencia para el tipo de operación (read o write).</block>
  <block id="e276786b9c415526db7d13f4aa5efadd" category="list-text">Se supera el umbral de IOPS para el tipo de operación.</block>
  <block id="d4f2d389a3d4d575b8158ca4417bf9a5" category="list-text">Ambas condiciones persisten para todos los puntos de datos dentro del intervalo de tiempo configurado.</block>
  <block id="6efa4b954c442dd4f15a0f58f1b0bd86" category="paragraph">Por ejemplo, con los umbrales de advertencia por defecto, una alerta de lectura solo se activa si la latencia de lectura supera los 6 ms y las IOPS de lectura superan los 100 ops/seg para todos los puntos de datos dentro de un periodo de 10 minutos.</block>
  <block id="e0b18d5b04f677d427e5a029d591d7a9" category="section-title">Gravedad del evento</block>
  <block id="c5dada127d514b30222d50c180808dff" category="list-text">*Eventos de advertencia*: indican una latencia elevada que podría requerir atención.</block>
  <block id="3b1132558500e795d2918a031b3533ea" category="list-text">*Eventos críticos*: indican una latencia grave que requiere una investigación inmediata.</block>
  <block id="a0136d636bd452e02818b34b1fb9eb98" category="section-title">Ver eventos de latencia</block>
  <block id="7965c28e3a946fcfe26f8d31449a72e3" category="paragraph">La tabla de eventos de latencia muestra todos los eventos de advertencia y críticos detectados en las últimas 72 horas. Usa esta tabla para monitorear el rendimiento del volumen e identificar los volúmenes que necesitan optimización.</block>
  <block id="0f68b904e33d9ac04605aecc958bcf52" category="list-title">Información adicional</block>
  <block id="0fd27ce965f59d9ce188afda7be707f7" category="list-text">En la tabla solo aparece la última brecha de cada volumen. Si un volumen experimenta múltiples brechas, solo se muestra el evento más reciente.</block>
  <block id="7776f517a75d578f349901d6f0886405" category="list-text">Los eventos se eliminan automáticamente después de 72 horas.</block>
  <block id="99789473cc53d4c5f2666a4ab79ebb39" category="list-text">La tabla muestra un máximo de 200 eventos. Los eventos antiguos se eliminan a medida que se agregan nuevos eventos.</block>
  <block id="fa25e0e326e38037315b4df99a68a595" category="list-text">En la pestaña *Latencia*, mira la tabla de eventos de latencia.</block>
  <block id="dcc9848cbc440e33ab31099e592f3548" category="list-text">Revisa la información de cada evento incluyendo:</block>
  <block id="93051970a8383738704f4809fd35779f" category="list-text">*Gravedad*: Indica si el evento es crítico o advertencia.</block>
  <block id="9d0418bddad0434b22eddfa9e6ac70b3" category="list-text">*Nombre del volumen*: el nombre del volumen afectado.</block>
  <block id="3970adb265372ae157b79f5cf32c4654" category="list-text">*ID del volumen*: el ID del volumen afectado.</block>
  <block id="94785a36456605abe135e07954560b83" category="list-text">*Sistema de archivos*: El sistema de archivos FSx for ONTAP que contiene el volumen.</block>
  <block id="fe78c594fbd3ab20c9638e8c15888f03" category="list-text">*Hora de detección*: cuándo se detectó la infracción</block>
  <block id="f24df78eef3360387dd1a4f2d6a0fdb0" category="list-text">*Mediana de latencia*: El valor de latencia mediana durante el periodo de infracción.</block>
  <block id="ffdc22229e20f79439c83c1406c5988f" category="list-text">Para ordenar la tabla, selecciona cualquier encabezado de columna. Por defecto, los eventos críticos aparecen primero ordenados por hora, seguidos de los eventos de aviso ordenados por hora.</block>
  <block id="c010e7ccfe39dff8710b56fb1e570258" category="list-text">Para descartar uno o más eventos, al lado de cada evento selecciona *Descartar*.</block>
  <block id="4592e1df7d97ccf7061a86a746d9261d" category="list-text">Para añadir columnas a la tabla, selecciona el icono de columna, elige las columnas y selecciona *Aplicar*.</block>
  <block id="01bd639bef6ec9a56687ee7ffd9f246c" category="section-title">Gestiona la configuración de latencia</block>
  <block id="7851fb52b1039fde0650c3e8173c2a5a" category="paragraph">Después de la configuración inicial, puedes editar tus umbrales.</block>
  <block id="6fe6ef1cbd27d3257ff9500aab5f9ab9" category="list-text">En la página *Latencia*, selecciona *Editar*.</block>
  <block id="d53bdccd3ec334ddfd63d2269906352a" category="list-text">Modifica cualquiera de los valores de umbral según sea necesario.</block>
  <block id="247a926ff070f20efece2fd2ed4162c3" category="admonition">Asegúrate de que los umbrales críticos se mantengan más altos que los umbrales de aviso. El sistema muestra un error si configuras umbrales críticos más bajos que los umbrales de aviso.</block>
  <block id="d3152a664d12079fbf89a50fcb166ef3" category="list-text">Selecciona *Aplicar* para guardar tus cambios.</block>
  <block id="c2ffe02d76c4f089648f1647b43e4ee5" category="section-title">Mejores prácticas</block>
  <block id="9034aebe9b693f759faa32d33c7d1358" category="paragraph">Ten en cuenta estas recomendaciones a la hora de configurar y usar el análisis de latencia:</block>
  <block id="6a17347e669ad40689359f41fee3efc9" category="list-text">*Establece umbrales realistas*: configura los umbrales según los requisitos de tu carga de trabajo. Los valores predeterminados proporcionan un punto de partida pero puede que necesites ajustarlos para tu entorno específico.</block>
  <block id="8d2a6ec04c3428e17318eec752e34640" category="list-text">*Comienza con umbrales de advertencia*: Usa eventos de advertencia para establecer expectativas de rendimiento de referencia antes de ajustar los umbrales críticos.</block>
  <block id="1f3a99c8bf0d4110ea6d8f943c76ad49" category="list-text">*Considera cuidadosamente los intervalos de tiempo*: los intervalos de tiempo más cortos (5-10 minutos) detectan los problemas más rápido pero pueden generar más alertas. Los intervalos de tiempo más largos (15-20 minutos) reducen los falsos positivos pero pueden retrasar la detección.</block>
  <block id="10c6a588ad4a1a320036ec18537a9783" category="list-text">*Supervisa las tendencias*: Revisa periódicamente la tabla de eventos de latencia para identificar patrones o problemas recurrentes que puedan indicar problemas de configuración subyacentes.</block>
  <block id="582145492bc6491a13bd3c8e766df7f4" category="list-text">*Coordina los umbrales de IOPS y latencia*: la lógica de doble condición significa que deben superarse ambos. Establecer umbrales de IOPS muy altos podría evitar las alertas incluso cuando la latencia es problemática.</block>
  <block id="829d4cdd3177ddf6591982d99aa444ab" category="list-text">*Revisa los sucesos descartados*: revisa periódicamente por qué se descartaron los sucesos para identificar oportunidades de ajuste de umbrales o mejoras en la infraestructura.</block>
  <block id="8d2488f820b40da5c2d7dfd912588e9a" category="section-title">1 de febrero de 2026</block>
  <block id="2c421bc29b0b255dff7d2788d0d1a127" category="section-title">4 de enero de 2026</block>
</blocks>